<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/</link>
    <description>Recent content on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2019 10:56:02 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>貓和狗飼養的不同</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/03/24/%E8%B2%93%E5%92%8C%E7%8B%97%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 12:32:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/03/24/%E8%B2%93%E5%92%8C%E7%8B%97%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</guid>
      <description>在台灣，養貓和養狗的人一樣多，但是很多人不知道其實貓和狗的飼養方式不同，甚至可以說天差地遠。如果都用一樣的方法對待，或者是錯誤的觀念，可是讓狗和自己都受害的。
常有飼主喜歡稱自己為貓奴，但是你會發現狗奴也越來越多。這裡就是我們要強調的飼養方式不同了。
狗狗在野外也是群居動物，通常成群結隊，有一個強者做領隊。所以對待狗狗要採取強勢的方式，甚至可以用打的方式。可是貓咪在野外卻是形單影隻，並不喜歡群居，不會遵從領導者，所以連帶對主人也是態度冷淡。
所以主人對狗狗需要有權威或者是領導能力，而不是一昧縱容溺愛，自己降低位格，這樣不是正確的方式。但對貓咪卻要慢慢贏得信任，永遠成為貓奴，因為你很難領導貓咪，想要讓貓臣服，可能會弄的兩敗俱傷。
現代人不生小朋友，將狗狗視為子女，溺愛但不教導，導致狗狗一有問題就用不對的方式來解決，因此他們需要正確的領導者。有人把狗狗送去給訓練師教導。但是忘了訓練師都只是偶爾接觸他們，我們只能訓練主人成為領導者，讓狗狗知道誰是真正的老大？不然狗狗服從訓練師，而不聽從主人的話，這樣也是沒有用的。
對貓要用愛的教育，對狗則要展現權威。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物應該吃魚油嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/03/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%87%89%E8%A9%B2%E5%90%83%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 08:59:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/03/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%87%89%E8%A9%B2%E5%90%83%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E5%97%8E/</guid>
      <description>其實我一直覺得寵物的用藥或者是保健食品，不應該完全跟著人，但事實上很多公司因為不是專業醫療背景，只好從人用的成分，照搬到狗，可笑的是，很多獸醫不好好念書，只因為利潤好，就隨波逐流，把人應該吃的東西，也推薦給狗。
魚油最早期使用在人身上，是用在減肥，但是效果有限，很快就轉移銷售方向，到後來變成有EPA+DHA，然後告訴你DHA對小孩腦部發育非常好，但是卻不知道嬰幼兒的腦在一到三歲已經發育完全，吃了也沒有用。
也會告訴你多吃魚油，不容易產生中風、心血管疾病。但可笑的是美國心臟醫學會卻提出一週吃超過兩次魚油
我想要強調的是！
你現在以為對的東西，只是廠商騙你的！  既然如此，你還要花大錢買沒用的魚油給狗狗吃嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓和武漢肺炎的關係</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/02/11/%E8%B2%93%E5%92%8C%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E8%82%BA%E7%82%8E%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 19:19:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/02/11/%E8%B2%93%E5%92%8C%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E8%82%BA%E7%82%8E%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</guid>
      <description>貓到底和武漢肺炎有什麼關係呢？最近武漢肺炎非常猖狂，讓大家非常害怕，但是你知道上帝一定不會放棄我們，讓我們一定能找到藥來醫，果不其然，科學家說有一個藥瑞德西韋Remdesivir1可以治療武漢肺炎，這個藥是怎麼出現的呢？
瑞德西韋是由吉利德科學公司開發的一種新型實驗性廣譜抗病毒藥物用來針對伊波拉病毒及被認為可以有效抑制呼吸道上皮細胞中SARS病毒和MERS病毒的複製。這是一種核苷酸類似物前驅藥，能夠抑制依賴RNA的RNA合成酶（RdRp）。據2020年的一項研究顯示，瑞德西韋和干擾素IFNb1-b的聯合用藥對MERS有顯著療效。儘管這一藥物還在針對伊波拉病毒的三期臨床試驗中，有猜測認為它是現今對2019新型冠狀病毒最理想的藥物。
看到這裡好像完全沒有提到貓？事實上這個藥品就是貓傳染性腹膜炎新藥GS441524。在皮下注射的24-48小時內，大多數的貓都可以痊癒。2
順帶介紹一下吉利德這家公司，對於很多人來說，可能很陌生，因為他不是熟知的藥品公司，但在抗病毒领域可是專家。1987年創立於美国加州的福斯特市。為了避免大公司的夾殺，吉利德在創立後不久就定位專攻抗病毒新藥，用以治療愛滋病、病毒性肝炎。 2001年，吉利德首個抗愛滋病藥物惠立妥（Viread）上市。2013年，吉利德推出C肝特效藥索華迪（Solvadi），被譽為當年FDA批准的最重磅藥物。此外，抗流感明星藥品克流感（Tamiflu）最早由吉利德發現，在后期實驗階段才轉讓給羅氏。
通向瑞德西韦的突破口是一个研發代號為GS-441524的化合物。这是一種核苷類似物，这類分子在藥學上通常以“競爭性抑制劑”的角色出現，即“欺骗”病毒的RNA聚合酶与“偽装者”結合，從而擾亂病毒的下一步複制。 早在2006年，美国喬治亞大学Chung K Chu團隊就报告了一系列核苷類似物針對嚴重急性呼吸綜合症（SARS）病毒的活性，其中一種化合物為GS-441524的結構雛形结。它雖能够抑制SARS病毒，但也具有毒性。Chung K Chu担任聯合創始人的Pharmasset公司在2011年被吉利德以110億美元收購。 值得一提的是，GS-441524目前正作為一款猫傳染性腹膜炎新藥等待獲批上市，这種一度為絕症的猫咪疾病正是由猫冠状病毒變異而来。
  這類抗病毒的藥後面都有vir。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 12隻貓有10隻痊癒。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓的飼料和罐頭的比較</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/01/19/%E8%B2%93%E7%9A%84%E9%A3%BC%E6%96%99%E5%92%8C%E7%BD%90%E9%A0%AD%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 17:54:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/01/19/%E8%B2%93%E7%9A%84%E9%A3%BC%E6%96%99%E5%92%8C%E7%BD%90%E9%A0%AD%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</guid>
      <description>其實很多人常會問我吃哪種飼料好，基本上我對於飼料定位是泡麵，那要怎麼介紹健康的泡麵呢？所以今天來談一下貓的罐頭和飼料的話題。
為何大家會喜歡給貓吃飼料呢？ 嘴上說是因為營養比較均衡，實際上心裡想的是飼料比較便宜。 貓糧多方便呀，罐頭還要起來幫他準備。  那為何貓飼料不適合當成主食呢？
 貓糧含有過多碳水化合物，一般人都能接受一個觀念：貓是肉食動物，其實他們不需要太多碳水化合物，但是乾糧因為很多原因，導致碳水化合物比例過高。吃這種乾糧會導致糖尿病和肥胖的機率增加。 因為乾糧水份無法和罐頭的相比，所以常吃乾糧的貓容易得到泌尿道疾病，主要是尿液的PH值會偏鹼性，導致容易形成尿路結石。 有一派說法，鼓勵吃生食，因為這是最接近原來天然的食物。你看過哪隻貓在那邊生火？但是除去鮮食和生食不說，罐頭和乾糧相比，肯定是罐頭含有的水份會比較接近天然食物吧。  當然有人會說罐頭也一樣會有防腐劑呀，這實在是一個誤解，罐頭是靠高溫消毒還有密封保持食物不會腐敗，並不是靠防腐劑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>請不要喂你的寶貝吃毒</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/01/05/%E8%AB%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%96%82%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AF%B6%E8%B2%9D%E5%90%83%E6%AF%92/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 10:30:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/01/05/%E8%AB%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%96%82%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AF%B6%E8%B2%9D%E5%90%83%E6%AF%92/</guid>
      <description>這年頭寵物吃的比人好，這很平常，所以很多寵物的保健食品也出現在市場上，我有時候也會去逛逛外面的寵物店或者網路閒逛，看看市面上有什麼新產品，結果今天好友傳一個東西給我看，讓我簡直快氣炸了！
為何呢？居然有人在寵物的零食裡面加牛樟芝，你他x的能不能好好念點書，不要只想要賺錢，就隨便加東西給寵物寶貝吃好嗎？你加麵粉也比你亂加毒好一點！
很多人以為牛樟芝很不錯呀，可以顧肝，實際上完全錯誤的觀念，我勸過很多人不能亂吃，尤其是野生的牛樟芝，它能治療一些癌症，但是不適合正常人來吃。看一下這些新聞吧：
杰樑病逝，擋人財路
蘋果調查 經濟部隱瞞 牛樟芝含毒 吃多傷腎
牛樟芝沒過毒性試驗，七月新制不准賣
最重要的是對人都有毒性，要小心使用，隨便加到零食給寵物吃，而且飼主通常以為零食，不會去太限制食用的量，寵物吃出問題，請注意，廠商不會負責，你也沒有證據是吃他們的零食，最好的方法是要自己小心，很多人沒有專業背景，憑空發想隨便加一些亂七八糟的東西，給你的寶貝吃，請大家一起來抵制！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底那種飼料比較好</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:49:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</guid>
      <description>幾乎被問到的問題第一名就是到底哪種飼料好？ 我通常會反問客戶，到底哪種泡麵健康？ 眾所週知，泡麵對人們的身體不好，當然不僅僅是因為防腐劑，廠商會告訴你他們現在都用抗氧化劑取代防腐劑，但是我認為就是換湯不換藥，雖然有改進，但是基本上因為販賣的關係，都不可能短期售出，加點防腐物質也可以接受。
不過我覺得泡麵的傷害不在於防腐劑，而是在於多油和恐怖的調味料（一定是要口味重才好賣，怎麼可能會健康？）。
先不說動物飼料的製造過程，你看了保證不敢給你的寶貝繼續吃，更何況現在大陸淘寶上也很多一公斤只要不到一百元的飼料，這樣的成本你敢吃？
當然我知道鮮食或者生食，很多飼主無法餵，只能給飼料，但是要選擇飼料也有一些小技巧。
 不用看成分，因為也不一定是真的。 最好選進口的，製造產品最好不要在大陸，當然也會有一些洗產地的。如果在歐美的，可能也不要買，因為運送過程這麼遠，更可能會有寶路事件。 查一下公司背景，現在因為寵物市場蓬勃發展關係，很多飼主湊點小錢，從大陸買原料，自己在台灣包裝（也可能是地下工廠），就開始賣給你的狗吃了，這種打帶跑的公司，改標啥的都很有機會。 價錢不要太便宜，也不要太貴。貴不一定好，既然願意花錢為何不改吃鮮食？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛囊蟲好不好醫</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/29/%E6%AF%9B%E5%9B%8A%E8%9F%B2%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E9%86%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 17:35:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/29/%E6%AF%9B%E5%9B%8A%E8%9F%B2%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E9%86%AB/</guid>
      <description>很多的狗狗都有毛囊蟲的問題，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險應不應該保</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</guid>
      <description>生活在台灣的人真的很幸福，生病有健保，但是我們寵愛的毛小孩生病了卻要自費。於是保險公司這幾年又開始了寵物險，但是網路上卻對應不應該保險起了爭執！
先從人的保險來說，在二三十年前，做保險並不是很能被台灣人接受，但是經過了這麼多年，除了經濟情況的考慮下，幾乎所有的人都能夠接受為自己買一張或者很多張保單，即時我們有了健保，大家一樣知道健保並不能夠滿足真正的醫療需求，所以除了意外保單以外，醫療保單是賣的最好的。
但是為何到了寵物險，我們卻會有正反兩面的爭執呢？我覺得是以下幾種原因。
 不是每種寵物都能投保：目前為止，多半的寵物保險，還是侷限在於貓和狗，甚至連鳥都沒有。甚至連狗，可能都因為攻擊性太強，如獒犬，而不被接受。 保單有期限：一般投保人壽險，多半為終身，但是一般的寵物保險都是一年一約。 保障範圍：這點和人的保險一樣，是引發最多糾紛的，收錢的時候很乾脆，不會告訴你什麼賠，什麼不賠？但是等寵物生病時候，卻發現還要自己掏腰包自費，反對投保的理由多半來自於此。 多半需自負額：其實就算是吃到飽的人的健保，也存在有自負額（雖然自負比例很低），所以寵物險有自負額也是相當合理。但是因為自費額比例高，所以引起飼主不滿。 CP值低：相對於其他產險（例如車險），一年幾千元可以保障幾十萬元，甚至百萬，寵物險的倍數不夠高，也是飼主認為不必要保的原因。  以下就列出市面上所有的寵物險商家，給大家做個參考。(截自2019年10月，一共有九家，實際上好像只有七家比較重視)
明台寵物險、富邦產物險、泰安寵物險（網站上找不到）、兆豐寵物險、新光寵物險、英國凱萊、新安東京海上寵物險、華南寵物險、和泰產險
目前南山產險仍然保留不推出寵物險！
參考新聞
在台北市認養貓狗，政府就送你 1 年寵物保險 寵物保險 看得眼花撩亂，但台北市政府為推廣寵物認養，與保險業者合作設計「給浪浪一個家，好險有你」 寵物保險 全額補助方案，只要是 201 9年 7月1日 至 12月31日期間，認養台北市動物之家的犬貓，就贈送飼主1年免費的寵物保險，保障範圍包括寵物醫療、侵權責任、喪葬費用等面向。
除此之外，若你是2017年至2019年6月30日，就已從台北市動物之家認養的飼主，同樣享有「優惠價格投保寵物保險」，每年繳上 650元保費，就能給自己的毛小孩，得到與台北市政府贈送的活動裡，相同的寵物險保障。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓爪藤</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</guid>
      <description>猫爪藤（學名：Macfadyena unguis-cati (Linn.) A. Gentry）是紫葳科，猫爪藤属攀援藤本植物，原產西印度群島及墨西哥、巴西、阿根廷。中國廣東、福建均有栽種。
1991年，研究人員發現貓爪藤含有天然的抗炎因子，證實了它治療關節炎的功效。近幾年的研究還發現，貓爪藤可以增強免疫功能，有可能幫助延長愛滋病患者的壽命1。Cat’s Claw抗炎作用的主要機制似乎是通過抑制TNF-α合成的免疫調節1，這裡有論文可以參考。
在臨床應用上，貓爪藤有以下幾種功效
1.抗發炎：貓爪藤的抗炎性質可能有助於緩解關節炎，痛風和其他炎症問題。這成分同時具有抗痙攣和癲癇的臨床應用。2
2.止痛：它是一種輕度的止痛藥、減輕焦慮、止血、偏頭痛，是一種有效的肌肉鬆弛劑。也被用於一些中國傳統方劑中以及治療鴉片戒斷。
3.婦女泌尿道感染：治療鏈球菌在婦女泌尿道是個棘手的問題，，鏈球菌時常被誤診是酵母菌或念珠菌。導致婦女大量服用抗生素和抗真菌藥物，最後問題並沒有得到解決。反而造成泌尿道感染的鏈球菌對抗生素通常有抗藥性。幸運的是貓爪藤能確實減少鏈球菌，使其成為減輕泌尿道感染的有效成分。
4.HIV：貓爪藤因某項研究在一九九三年再度上了新聞，歐洲的研究人員以14位HIV帶原者為對象，每日給他們服用貓爪藤的根部抽取液，為期6年，而最後的結果舉世震驚。
雖然本品非常安全，但是過量使用一樣會有副作用產生，衛生福利部也有相關規定。使用原料「貓爪藤(Uncaria tomentosa)樹皮萃取物」之每日食用限量為700毫克以下。結論：貓爪藤也有輕微利尿效果，配合止痛、抑制鍊球菌的效果，用於婦科感染是最適合的成分。
  不知道會不會有獸醫願意做實驗，看看愛滋貓狗能不能有用。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 用在寵物的關節炎，實在是非常適合。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險大比較下</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:11:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</guid>
      <description>上一篇文章提到三家大公司的寵物險，我們繼續往下講。
  寵物醫療費用補償保險：(自負額為損失之10%，最低1,000元)，但是保險期間 內累計最高1萬元，我中文可能不太好，如果按照這個說法，其實全部賠一萬，自負額最低1000元，假設我門診只花了1000元，我就得自負1000元，這邏輯太神奇了。
  寵物侵權責任保險：賠100萬，自負額10%，這個算是第二名吧，比凱萊差而已。
  寵物協尋廣告費用保險：只有區區1000元，跟凱萊一樣。
  寵物寄宿日額費用保險：只有800元，比凱萊差一點。
  寵物喪葬費用保險：只有3000元，目前最低的。
  這樣的保費一年只要993元，果然一分錢一分貨，還有其他2830元和4107元的保費，請大家自己上網看。
門診住院手術一年最多賠你25000元，比明台70000元或者凱萊67500元要少很多很多。但是這是方案一。如果保到最高檔的方案四，一年保費才2625元，但是最高可以賠你20萬元。喪葬費用3000元，也是超少。
侵權費用100萬元，但是自費50%。（這是條件最差的)
這家寵物險比較特別，只有保寵物因為行和住產生的問題，可能是看到寵物常常和主人出遊的關係吧，雖然保費相當低廉。但是我想每個飼主重視的是寵物的健康，而不是寵物死亡所帶來的補償，不過還好的是寵物受傷也有賠。
這張保單感覺是第二張保單，僅供經濟情況特別好的飼主使用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>