<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/</link>
    <description>Recent content on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2020 17:54:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>貓的飼料和罐頭的比較</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/01/19/%E8%B2%93%E7%9A%84%E9%A3%BC%E6%96%99%E5%92%8C%E7%BD%90%E9%A0%AD%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 17:54:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/01/19/%E8%B2%93%E7%9A%84%E9%A3%BC%E6%96%99%E5%92%8C%E7%BD%90%E9%A0%AD%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</guid>
      <description>其實很多人常會問我吃哪種飼料好，基本上我對於飼料定位是泡麵，那要怎麼介紹健康的泡麵呢？所以今天來談一下貓的罐頭和飼料的話題。
為何大家會喜歡給貓吃飼料呢？ 嘴上說是因為營養比較均衡，實際上心裡想的是飼料比較便宜。 貓糧多方便呀，罐頭還要起來幫他準備。  那為何貓飼料不適合當成主食呢？
 貓糧含有過多碳水化合物，一般人都能接受一個觀念：貓是肉食動物，其實他們不需要太多碳水化合物，但是乾糧因為很多原因，導致碳水化合物比例過高。吃這種乾糧會導致糖尿病和肥胖的機率增加。 因為乾糧水份無法和罐頭的相比，所以常吃乾糧的貓容易得到泌尿道疾病，主要是尿液的PH值會偏鹼性，導致容易形成尿路結石。 有一派說法，鼓勵吃生食，因為這是最接近原來天然的食物。你看過哪隻貓在那邊生火？但是除去鮮食和生食不說，罐頭和乾糧相比，肯定是罐頭含有的水份會比較接近天然食物吧。  當然有人會說罐頭也一樣會有防腐劑呀，這實在是一個誤解，罐頭是靠高溫消毒還有密封保持食物不會腐敗，並不是靠防腐劑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底那種飼料比較好</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:49:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</guid>
      <description>幾乎被問到的問題第一名就是到底哪種飼料好？ 我通常會反問客戶，到底哪種泡麵健康？ 眾所週知，泡麵對人們的身體不好，當然不僅僅是因為防腐劑，廠商會告訴你他們現在都用抗氧化劑取代防腐劑，但是我認為就是換湯不換藥，雖然有改進，但是基本上因為販賣的關係，都不可能短期售出，加點防腐物質也可以接受。
不過我覺得泡麵的傷害不在於防腐劑，而是在於多油和恐怖的調味料（一定是要口味重才好賣，怎麼可能會健康？）。
先不說動物飼料的製造過程，你看了保證不敢給你的寶貝繼續吃，更何況現在大陸淘寶上也很多一公斤只要不到一百元的飼料，這樣的成本你敢吃？
當然我知道鮮食或者生食，很多飼主無法餵，只能給飼料，但是要選擇飼料也有一些小技巧。
 不用看成分，因為也不一定是真的。 最好選進口的，製造產品最好不要在大陸，當然也會有一些洗產地的。如果在歐美的，可能也不要買，因為運送過程這麼遠，更可能會有寶路事件。 查一下公司背景，現在因為寵物市場蓬勃發展關係，很多飼主湊點小錢，從大陸買原料，自己在台灣包裝（也可能是地下工廠），就開始賣給你的狗吃了，這種打帶跑的公司，改標啥的都很有機會。 價錢不要太便宜，也不要太貴。貴不一定好，既然願意花錢為何不改吃鮮食？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛囊蟲好不好醫</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/29/%E6%AF%9B%E5%9B%8A%E8%9F%B2%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E9%86%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 17:35:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/29/%E6%AF%9B%E5%9B%8A%E8%9F%B2%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E9%86%AB/</guid>
      <description>很多的狗狗都有毛囊蟲的問題，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險應不應該保</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</guid>
      <description>生活在台灣的人真的很幸福，生病有健保，但是我們寵愛的毛小孩生病了卻要自費。於是保險公司這幾年又開始了寵物險，但是網路上卻對應不應該保險起了爭執！
先從人的保險來說，在二三十年前，做保險並不是很能被台灣人接受，但是經過了這麼多年，除了經濟情況的考慮下，幾乎所有的人都能夠接受為自己買一張或者很多張保單，即時我們有了健保，大家一樣知道健保並不能夠滿足真正的醫療需求，所以除了意外保單以外，醫療保單是賣的最好的。
但是為何到了寵物險，我們卻會有正反兩面的爭執呢？我覺得是以下幾種原因。
 不是每種寵物都能投保：目前為止，多半的寵物保險，還是侷限在於貓和狗，甚至連鳥都沒有。甚至連狗，可能都因為攻擊性太強，如獒犬，而不被接受。 保單有期限：一般投保人壽險，多半為終身，但是一般的寵物保險都是一年一約。 保障範圍：這點和人的保險一樣，是引發最多糾紛的，收錢的時候很乾脆，不會告訴你什麼賠，什麼不賠？但是等寵物生病時候，卻發現還要自己掏腰包自費，反對投保的理由多半來自於此。 多半需自負額：其實就算是吃到飽的人的健保，也存在有自負額（雖然自負比例很低），所以寵物險有自負額也是相當合理。但是因為自費額比例高，所以引起飼主不滿。 CP值低：相對於其他產險（例如車險），一年幾千元可以保障幾十萬元，甚至百萬，寵物險的倍數不夠高，也是飼主認為不必要保的原因。  以下就列出市面上所有的寵物險商家，給大家做個參考。(截自2019年10月，一共有九家，實際上好像只有七家比較重視)
明台寵物險、富邦產物險、泰安寵物險（網站上找不到）、兆豐寵物險、新光寵物險、英國凱萊、新安東京海上寵物險、華南寵物險、和泰產險
目前南山產險仍然保留不推出寵物險！
參考新聞
在台北市認養貓狗，政府就送你 1 年寵物保險 寵物保險 看得眼花撩亂，但台北市政府為推廣寵物認養，與保險業者合作設計「給浪浪一個家，好險有你」 寵物保險 全額補助方案，只要是 201 9年 7月1日 至 12月31日期間，認養台北市動物之家的犬貓，就贈送飼主1年免費的寵物保險，保障範圍包括寵物醫療、侵權責任、喪葬費用等面向。
除此之外，若你是2017年至2019年6月30日，就已從台北市動物之家認養的飼主，同樣享有「優惠價格投保寵物保險」，每年繳上 650元保費，就能給自己的毛小孩，得到與台北市政府贈送的活動裡，相同的寵物險保障。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓爪藤</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</guid>
      <description>猫爪藤（學名：Macfadyena unguis-cati (Linn.) A. Gentry）是紫葳科，猫爪藤属攀援藤本植物，原產西印度群島及墨西哥、巴西、阿根廷。中國廣東、福建均有栽種。
1991年，研究人員發現貓爪藤含有天然的抗炎因子，證實了它治療關節炎的功效。近幾年的研究還發現，貓爪藤可以增強免疫功能，有可能幫助延長愛滋病患者的壽命1。Cat’s Claw抗炎作用的主要機制似乎是通過抑制TNF-α合成的免疫調節1，這裡有論文可以參考。
在臨床應用上，貓爪藤有以下幾種功效
1.抗發炎：貓爪藤的抗炎性質可能有助於緩解關節炎，痛風和其他炎症問題。這成分同時具有抗痙攣和癲癇的臨床應用。2
2.止痛：它是一種輕度的止痛藥、減輕焦慮、止血、偏頭痛，是一種有效的肌肉鬆弛劑。也被用於一些中國傳統方劑中以及治療鴉片戒斷。
3.婦女泌尿道感染：治療鏈球菌在婦女泌尿道是個棘手的問題，，鏈球菌時常被誤診是酵母菌或念珠菌。導致婦女大量服用抗生素和抗真菌藥物，最後問題並沒有得到解決。反而造成泌尿道感染的鏈球菌對抗生素通常有抗藥性。幸運的是貓爪藤能確實減少鏈球菌，使其成為減輕泌尿道感染的有效成分。
4.HIV：貓爪藤因某項研究在一九九三年再度上了新聞，歐洲的研究人員以14位HIV帶原者為對象，每日給他們服用貓爪藤的根部抽取液，為期6年，而最後的結果舉世震驚。
雖然本品非常安全，但是過量使用一樣會有副作用產生，衛生福利部也有相關規定。使用原料「貓爪藤(Uncaria tomentosa)樹皮萃取物」之每日食用限量為700毫克以下。結論：貓爪藤也有輕微利尿效果，配合止痛、抑制鍊球菌的效果，用於婦科感染是最適合的成分。
  不知道會不會有獸醫願意做實驗，看看愛滋貓狗能不能有用。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 用在寵物的關節炎，實在是非常適合。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險大比較下</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:11:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</guid>
      <description>上一篇文章提到三家大公司的寵物險，我們繼續往下講。
  寵物醫療費用補償保險：(自負額為損失之10%，最低1,000元)，但是保險期間 內累計最高1萬元，我中文可能不太好，如果按照這個說法，其實全部賠一萬，自負額最低1000元，假設我門診只花了1000元，我就得自負1000元，這邏輯太神奇了。
  寵物侵權責任保險：賠100萬，自負額10%，這個算是第二名吧，比凱萊差而已。
  寵物協尋廣告費用保險：只有區區1000元，跟凱萊一樣。
  寵物寄宿日額費用保險：只有800元，比凱萊差一點。
  寵物喪葬費用保險：只有3000元，目前最低的。
  這樣的保費一年只要993元，果然一分錢一分貨，還有其他2830元和4107元的保費，請大家自己上網看。
門診住院手術一年最多賠你25000元，比明台70000元或者凱萊67500元要少很多很多。但是這是方案一。如果保到最高檔的方案四，一年保費才2625元，但是最高可以賠你20萬元。喪葬費用3000元，也是超少。
侵權費用100萬元，但是自費50%。（這是條件最差的)
這家寵物險比較特別，只有保寵物因為行和住產生的問題，可能是看到寵物常常和主人出遊的關係吧，雖然保費相當低廉。但是我想每個飼主重視的是寵物的健康，而不是寵物死亡所帶來的補償，不過還好的是寵物受傷也有賠。
這張保單感覺是第二張保單，僅供經濟情況特別好的飼主使用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二型膠原蛋白</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:19:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</guid>
      <description>1.膠原蛋白是什麼??
膠原蛋白存在身體很多部份，在細胞中扮演一種類似支架的角色，如果膠原蛋白很充足的話，細胞得到支撐，就會顯得很飽滿，自然也就不容易產生皺紋；例如鼻軟骨或韌帶甚至連牙齒都有膠原蛋白的存在，可見膠原蛋白是一種非常重要的物質。1
2.為什麼要補充膠原蛋白呢??
嬰兒的皮膚看起來又滑又香讓人忍不住想要咬一口，但是歲月是殘忍的，大概從25~30歲開始，我們的皮膚因為各種原因的蹂躪，膠原蛋白就會快速的流失，而身體製造的速度越遠遠追不上消耗的速度2，所以如果我們想擺脫皺紋或者是坑坑洞洞的皮膚的話，那我們就必須補充膠原蛋白.
3.最常問的問題就是到底是吃的膠原蛋白好呢??還是用抹的膠原蛋白好呢???
事實上，膠原蛋白是屬於比較大的分子，如果沒有經過特殊處理，如奈米化3，皮膚對於這類大分子的產品是不太好吸收的!!除非用打針的直接將膠原蛋白打到身體裡面，不過除了貴以外，一年要乖乖的再打一次也是挺令人不爽的！膠原蛋白還是用吃的比較好。
4.聽說吃膠原蛋白也可以治療關節疼痛，類似葡萄糖胺的效果是嗎??
很多寵物的關節產品的成分就是葡萄糖胺glucosamine，其實這是人吃的產品，很多廠商沒有念書，**甚至很多獸醫也沒有搞清楚，想說人吃的東西就拿來給狗吃，如果這樣可以的話，要獸醫做什麼？**而且glucosamine的副作用不小，長期吃寵物的胃會受不了，狗狗又不會講話，飼主一定不要被騙了喲。
實際上二型膠原蛋白的效果會比葡萄糖胺好，但是因為成本比較高，所以願意使用的廠商不多。
  其實不用說太多，只是要女性都知道非吃不可。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 偏偏又不能像預借現金卡一樣馬上預支。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 可惜市面上很多產品都是宣稱奈米化，事實上真假不得而知 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為何貓需要吃離胺酸</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/01/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%90%83%E9%9B%A2%E8%83%BA%E9%85%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:56:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/01/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%90%83%E9%9B%A2%E8%83%BA%E9%85%B8/</guid>
      <description>飼主因為愛貓都會給愛貓一些保健食品，但是要如何選擇好的產品，今天我們就來介紹一個很常用的營養補充品離胺酸。
離胺酸是一種動物體內的必需胺基酸，對於維持健康有重要的影響力，由於無法自行由體內合成，而必須由食物攝取，才能製造維持生命所需的蛋白質。因此離胺酸對於貓的成長發育及組織修復非常重要，也能維持免疫系統的健全。根據動物醫學報告指出，全球約80%的貓（含成、幼貓）均感染過貓疱疹病毒（FHV-1）引起之上呼吸道感染症，然而當感染復原後，大約有90%的貓會變成慢性潛伏感染，一般正常時無症狀，不過卻可能隨時復發，常見的情況就是易流眼淚、打噴嚏，由於目前尚無完全治癒的方法，只能控制病情。
大愛動物醫院廖璿程醫師指出當貓處於有壓力的緊迫狀況（如：生病、換環境、營養不良、衛生不佳、生活空間擁擠、新貓或狗加入、泌乳、使用類固醇等藥物）情況下，均容易造成病毒的再度活化復發。而離氨酸在貓體內會和貓皰疹病毒複製所必需的胺基酸精氨酸(Arginine)競爭，因為皰疹病毒是一群需要依賴精氨酸存在的病毒，沒有精氨酸，皰疹病毒不能繁殖，因而減低了病毒複製的能力。又因離氨酸非藥物，幾乎無副作用，故長期補充適量的離胺酸，可有效預防及減輕貓皰疹病毒的發病或復發。
什麼樣的貓需要？ 如果有眼鼻分泌物增多或是常常打噴嚏的貓咪都可。
要如何挑選離胺酸的種類呢？ 市面上的產品這麼多，要如何選擇正確的產品呢？預防貓皰疹病毒的離胺酸應採用L-form lysine為主要成份。AAFCO 在2008年，公佈貓離胺酸的建議用量，成貓是0.83%，幼貓為1.2%。但有些獸醫師認為這種最低量滿足不了貓咪活動與健康所需，因此又有另一種建議量：成貓每天500毫克、幼貓250毫克。若是有急性症狀，一天用量為500毫克，若做為平日預防，則每天250毫克即可。要注意離胺酸雖然安全，吃多了仍有可能造成身體負擔。建議在使用之前，還是要就貓咪症狀、身體狀況向獸醫師諮詢，才是正確的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短毛狗比較不會過敏嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</guid>
      <description>犬過敏性皮膚病主要症狀為紅腫以及搔癢，而病因千百種，在台灣這種地處亞熱帶的國家仍以跳蚤的咬造成過敏性粟粒樣皮膚炎的病例最為常見，而近年來因為好發異位性皮膚炎(Atopic dermatitis)的犬種類飼養數量增多，也伴隨著診斷技術的提升而使異位性皮膚炎的確診率有逐年增加的趨勢。
異位性皮膚炎不論是在人類、犬以及貓中都是一種常見、遺傳性且易復發的慢性搔癢性皮膚炎，無法根治只能以身體保養管理為主，最主要的治療是避免接觸到過敏原。
環境中的過敏原如塵璊、灰塵、花粉、黴菌、蟑螂等等皆容易引起第一型過敏反應(一共有四型)，即Ig-E誘發型過敏反應。這種類型的過敏反應不會在第一次接觸過敏原就馬上發病，必須先有幾次的接觸，讓身體內的免疫細胞隨著次數的增加而認出這些過敏原後，才會一次嚴重而急性的發作。
基本上所有犬種都有可能罹患異位性皮膚炎，但異位性皮膚炎特別好發的犬種有西高地白梗、蘇格蘭犬、拉薩犬、大麥町、巴哥、波士頓犬、黃金獵犬、拉布拉多以及西施等犬種，所以不管是長毛犬種或是短毛犬種都有機會罹病喔。
黃靖森獸醫師提到如果有飼養以上所述犬種，則需要特別注意皮膚的問題。臨床症狀在急性期為眼眶周圍、前後肢皮膚內側、耳翼內側、趾間位置的紅腫脫毛為主，而進入慢性期後則為黑色素沉澱、皮膚苔蘚化、肥厚粗糙且有皮脂漏等症狀。等到皮膚出現這類問題後會變厚又脆弱，這時候如果體表出現傷口，一些菌叢像金黃色葡萄球菌、小芽孢菌亦會一併繼發感染，使得皮膚問題變得更複雜、更多重更難以治療，這也就是為什麼有些毛小孩皮膚病一直反覆看醫生吃藥還是吃不好的原故，因為主人只注意到這些外在繼發的病變，而忽略到最根本的原因是異位性皮膚炎的問題。
犬異位性皮膚炎的診斷準則 2010年國際犬異位性皮膚炎委員會中的瑞士籍獸醫Claude Favrot為異位性皮膚炎建立了一套新的準則:
 三歲以前出現臨床症狀 犬多生活於室內 對於使用類固醇治療有反應的搔癢症 無臨床病變的搔癢症 前腳有病變 耳翼有病變 耳翼邊緣無病變 腰背部無病變  如果病患出現以上準則中的五項則符合異位性皮膚炎的病例表現，則有85%的敏感度以及79%的專一度，可區別是異位性皮膚炎或是非異位性皮膚炎的慢性/好發性搔癢症。若符合六項則專一度提高到89%，但敏感度則降為58%。
而如果已經確診了異位性皮膚炎，飼主簡單在家能做的有幾項
 不要幫毛小孩剃毛，因為少了毛髮的保護反而讓他的皮膚直接接觸到更多過敏原。 常常洗澡，因為能幫他洗去身上殘留的過敏原 使用無刺激的洗毛劑，避免再度刺激已經敏感化的皮膚了 多多打掃家裡，減少家裡的灰塵、塵璊，對自己和毛小孩都好喔 購買好的益生菌產品  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/links/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:56:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/links/</guid>
      <description>活力藥師網
活力藥師網番外篇
東協跨境電商
[就愛健康網] (https://www.9ihealth.info)
[頂太豐膠囊] (https://hair.9ihealth.info)
保養品工廠
[寵物醫院] (https://pethospital.com.tw)
yoube網路行銷
失眠真痛苦
糖尿病教室
法鬥大小事
砂勞越</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>