<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法鬥 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/tags/%E6%B3%95%E9%AC%A5/</link>
    <description>Recent content in 法鬥 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2019 10:37:46 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/tags/%E6%B3%95%E9%AC%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>法鬥如何預防中暑</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/08/12/%E6%B3%95%E9%AC%A5%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%A0%90%E9%98%B2%E4%B8%AD%E6%9A%91/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 10:37:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/08/12/%E6%B3%95%E9%AC%A5%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%A0%90%E9%98%B2%E4%B8%AD%E6%9A%91/</guid>
      <description>夏天的溫度很高，不要說動物了，連人都會中暑，不過我們人比較歹命，要工作賺錢，但是實在是帶毛小孩出遊很快樂。不管一起去公園散散步，或者看著毛小孩在陽光底下喜孜孜地自在奔跑，就忘記太陽實在狠毒啊！
飼主常常會用自己的感覺，模擬寵物寶貝的想法，而狗狗的正常體溫約在 37.5度到 39.2度 之間，貓咪正常的體溫為38到39度之間。貓狗中暑時，如果體溫超過40度，通常救活的機率相當低。貓狗比人類的正常體溫稍微高一點。他們的體溫是比人高的，所以不要以為狗習慣比較高的體溫，所以比較習慣熱，事實上貓狗比人類更容易中暑。如果你感覺燠熱、有點虛脫，你的寶貝其實已經進入中暑的初期了！不去注意的，甚至可能出現熱衰竭的症狀。
長毛或者短毛事實上跟是否容易中暑關係不大。
  體溫：通常會超過41.5度
  喘氣、心跳過速、非常疲累動物都是依靠體表散熱，為了要加速散熱，所以身體周圍的血管會極度的擴張​，造成血壓的急速下降。導致通過肺臟的血流量會嚴重不足，為​了彌補血流量不足，只能增加呼吸速度及心跳速度來改善。
  少尿甚至不尿：因為脫水及腎臟血流量不足所致[note]這個階段已經有點危險，應儘速送醫。
  缺氧：因為長期喘氣造成咽喉部水腫，尤其是短鼻吻的狗，如巴哥、​法鬥、波士頓犬。​
  癲癇、顫抖、昏迷：因為腦部的出血及水腫，請儘速送醫。
  雙眼無神、流太多口水
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你知道法鬥搖屁股可能是生病了嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/06/18/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 09:24:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/06/18/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</guid>
      <description>對於養法鬥的人來說，那肥嫩肥嫩的屁股搖來晃去，看起來雖然很讓人療癒；好像穿高跟鞋的美女一樣，搖曳生姿，但，你知道這其實可能是一種疾病嗎？法鬥雖然可愛，但是法鬥三大疾病中，最危險的其實就是關節方面的問題。皮膚問題雖然很難搞定，但是不會危及生命。心肺問題，因為嚴重，所以飼主會重視，只有關節問題，因為不容易判定，甚至還如同我前面所說，覺得這樣很可愛呢。這個問題就是髖關節發育不良症Cannine Hip Dysplasia （CHD），那到底什麼是CHD呢？髖關節發育不良症是指 : 髖關節不正常的發展或生長造成關節的異常或鬆動。說土話就是『大腿骨鎖不緊』，聽起來有點嚴重，不過CHD是有方法可以被篩檢出來的一種疾病。既然可以篩檢，就表示可以早期預防，也就不用讓寶貝受罪了。
髖關節是大腿骨及骨盤骨連接的關節，是由一個球（股骨頭）及杯狀物（髖臼）所構成四周包覆著關節囊、肌肉韌帶，是全身受力最重的關節。這個關節正常情況下，應該是緊密結合的，但是在發育過程中，因為生長速度不符合或者基因問題，而導致軟組織產生病變。這種情況下，就會造成狗狗不論是在行走、跑跳時不穩定，進而造成骨頭磨損。初期行走時會有大幅度擺動（前面所說搖屁股）的情況，如果不及早治療、可能會進步成像兔子一樣跳躍、跛腳、走路喜歡休息，主人如果再不注意，最後因疼痛而不想走路，最嚴重的甚至連洗澡都無法長久站立。很多飼主都以為只有大型狗，因為體重的關係，才會造成CHD，事實上的高危險狗種除了法鬥，還有黃金獵犬、柯基、臘腸、哈士奇、拉拉。並不是只有大型狗會有這方面的困擾，中小型狗更容易被忽略。
預防和保健 無論內科或外科治療方式，目的都是要協助減輕狗狗的疼痛。外科治療方式應視臨床症狀而定，這裡不多做介紹。在內科部份一般稱之為保守療法，並遵守三大原則下進行且控制症狀：
第一，體重不能太重。對於容易寵壞狗狗的主人來說，這點有點困難
第二，改善居家環境。注意桌椅高度，勿讓狗狗從高處躍下。地板勿太光滑，因摩擦力小的關係，必須花更多力氣行走
第三，給予關節適當的營養補充品。市面上產品很多，基於怕得罪太多廠商，就不說太多我們只建議不要狗買有葡萄糖胺(glucosamine)的成分，千萬要記得一件事情，不要什麼都拿人吃的東西給狗吃。CHD只能透過X光拍片的方式確診。大概6個月到12個月之後就可以拍片，但是到2歲才能完全確診。所以建議兩歲之後一定要帶狗狗做健康檢查，當然飼主平時多留意狗狗的走路方式和其它行為方式，或者提早給予正確的保健食品，對寵物寶貝有很大的幫助，並竟等到症狀出現，外科手術治療雖然也可以解決，但是高昂的金額和麻煩的術後照顧可能又會導致更多的棄養狗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>