<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>皮膚問題 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/tags/%E7%9A%AE%E8%86%9A%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 皮膚問題 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/tags/%E7%9A%AE%E8%86%9A%E5%95%8F%E9%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>短毛狗比較不會過敏嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</guid>
      <description>犬過敏性皮膚病主要症狀為紅腫以及搔癢，而病因千百種，在台灣這種地處亞熱帶的國家仍以跳蚤的咬造成過敏性粟粒樣皮膚炎的病例最為常見，而近年來因為好發異位性皮膚炎(Atopic dermatitis)的犬種類飼養數量增多，也伴隨著診斷技術的提升而使異位性皮膚炎的確診率有逐年增加的趨勢。
異位性皮膚炎不論是在人類、犬以及貓中都是一種常見、遺傳性且易復發的慢性搔癢性皮膚炎，無法根治只能以身體保養管理為主，最主要的治療是避免接觸到過敏原。
環境中的過敏原如塵璊、灰塵、花粉、黴菌、蟑螂等等皆容易引起第一型過敏反應(一共有四型)，即Ig-E誘發型過敏反應。這種類型的過敏反應不會在第一次接觸過敏原就馬上發病，必須先有幾次的接觸，讓身體內的免疫細胞隨著次數的增加而認出這些過敏原後，才會一次嚴重而急性的發作。
基本上所有犬種都有可能罹患異位性皮膚炎，但異位性皮膚炎特別好發的犬種有西高地白梗、蘇格蘭犬、拉薩犬、大麥町、巴哥、波士頓犬、黃金獵犬、拉布拉多以及西施等犬種，所以不管是長毛犬種或是短毛犬種都有機會罹病喔。
黃靖森獸醫師提到如果有飼養以上所述犬種，則需要特別注意皮膚的問題。臨床症狀在急性期為眼眶周圍、前後肢皮膚內側、耳翼內側、趾間位置的紅腫脫毛為主，而進入慢性期後則為黑色素沉澱、皮膚苔蘚化、肥厚粗糙且有皮脂漏等症狀。等到皮膚出現這類問題後會變厚又脆弱，這時候如果體表出現傷口，一些菌叢像金黃色葡萄球菌、小芽孢菌亦會一併繼發感染，使得皮膚問題變得更複雜、更多重更難以治療，這也就是為什麼有些毛小孩皮膚病一直反覆看醫生吃藥還是吃不好的原故，因為主人只注意到這些外在繼發的病變，而忽略到最根本的原因是異位性皮膚炎的問題。
犬異位性皮膚炎的診斷準則 2010年國際犬異位性皮膚炎委員會中的瑞士籍獸醫Claude Favrot為異位性皮膚炎建立了一套新的準則:
 三歲以前出現臨床症狀 犬多生活於室內 對於使用類固醇治療有反應的搔癢症 無臨床病變的搔癢症 前腳有病變 耳翼有病變 耳翼邊緣無病變 腰背部無病變  如果病患出現以上準則中的五項則符合異位性皮膚炎的病例表現，則有85%的敏感度以及79%的專一度，可區別是異位性皮膚炎或是非異位性皮膚炎的慢性/好發性搔癢症。若符合六項則專一度提高到89%，但敏感度則降為58%。
而如果已經確診了異位性皮膚炎，飼主簡單在家能做的有幾項
 不要幫毛小孩剃毛，因為少了毛髮的保護反而讓他的皮膚直接接觸到更多過敏原。 常常洗澡，因為能幫他洗去身上殘留的過敏原 使用無刺激的洗毛劑，避免再度刺激已經敏感化的皮膚了 多多打掃家裡，減少家裡的灰塵、塵璊，對自己和毛小孩都好喔 購買好的益生菌產品  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以幫狗剃毛嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 09:16:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</guid>
      <description>因為皮膚病的客戶很多，他們常會問到一個問題，到底要不要先幫狗狗剃毛，他們認為這些皮膚病應該是狗狗毛太多，當然我們常犯的問題，就是用自己的想法去想狗。我們想說穿太多會流汗，所以說呢，狗狗一定毛很長會熱，會流汗，所以就皮膚病了，幫他剃毛可以幫助它，但是事實真的如此嗎？
先說結論好了，可以剃短，但是不能剃光 長久以來一直有兩派爭論，有人覺得剃毛好，有人覺得不好，事實上我們可以仔細分析一下，這兩派的說法有什麼論點。
先來複習一下狗狗散熱的原理，跟人不一樣的是牠們皮膚上不像人有汗腺，所以它們不會流汗，也不像人是利用將體內的溫度降低。動物們主要的散熱方式是利用呼氣時，將口腔及氣管中的水汽排出體外，而達到體內降溫的效果。
既然原理是這樣，所以剃毛無用派，就會主張，既然狗狗主要是由口腔及氣管散熱，剃毛對狗狗的散熱怎麼會有用呢?
但是！毛髮對於散熱雖然沒有，可是大家有發現狗狗會在春秋換毛，也就是夏天的毛髮和冬天的毛髮不一太一樣，夏天的毛髮比較薄，因為不需要保溫作用了。
看到這裡，你就會想說，那我應該是贊成剃毛有用的囉！實際上不是！
因為狗狗最底層的細毛對於狗狗的皮膚是有保護作用的，最重要的幫忙狗狗抵抗紫外線，還有隔熱的效果（和前面的散熱觀念不同，就像大太陽底下，如果我們人沒有穿衣服，實際上會更熱）。還可以避免直接接觸一些有害或過敏物質。
如果沒有隔熱，反而容易造成狗狗熱衰竭或是中暑，所以並不是說夏天剃毛對於狗狗的散熱完全沒有幫助，應該要說，毛髮本身並沒有主動散熱的能力，如果是因為皮膚病的原因，更不可以將皮剃光，因為皮膚更容易接觸到有害或者過敏物質。
有皮膚問題，剃毛並不能有幫助，還是應該使用益生菌才對。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃金獵犬的見證</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2018/11/11/%E9%BB%83%E9%87%91%E7%8D%B5%E7%8A%AC%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 11:52:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2018/11/11/%E9%BB%83%E9%87%91%E7%8D%B5%E7%8A%AC%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>網友們看法鬥的見證，應該很煩了吧，現在來一篇黃金獵犬的見證，之所以珍貴，是因為這算大型犬的範圍，相對於法鬥是中小型犬，也能證明艾毛寶在大型犬也有不錯的效果！
各位粉絲朋友們晚安
如果大家有長期關注臭丫頭，應該知道娘的丫頭很&amp;rdquo;高拐&amp;rdquo;，除了牠們都是先天髖關節重度發育不全之外，一隻很怕鞭炮打雷聲(=講講)，一隻皮膚爛到不行的丫頭(=哩里)，很讓娘傷腦筋&amp;hellip;
怕鞭炮打雷看來是沒輒了，但爛皮膚最近好像有解了~~請聽娘娓娓道來(文長慎入))))
哩里的爛皮膚大概已經一、二年有了，小時候還不明顯，長大卻是惡夢連連，之前都服用西藥，但效果很有限，後來改成標靶藥物(中藥)想說至少不太傷身，藥效是能抑制，但只要一停藥，哩里就又恢復爛身&amp;hellip;同樣把牠們送去洗貴死人的澡，哩里硬是2、3天就發臭，就是一種濃濃的分泌物味道，整條背上、胸前、腋下、肚子、大腿內側都是紅紅一顆顆的，因為他會癢，所以一直抓，就抓到破皮，然後皮屑一堆，黃色的分泌物也一堆，掉毛非常嚴重，娘好擔心牠會變成光溜溜的黃金&amp;hellip;但娘實在不想讓牠一直吃藥啊啊啊&amp;hellip;
後來好不容易找到了看似解藥的解藥，簡愛牌飼料，說是鹼性草本飼料，可以改善體質，果然娘連續讓牠吃了二、三個月後，有明顯改變，正當娘想跟大家分享時&amp;hellip;. 它 不 再 進 台 灣 了&amp;hellip; 天殺的呀~~~娘趕著買最後的庫存貨，也只買到6小包，三個月就吃完了&amp;hellip;.
後來有天，娘的親姐姐推薦一位藥師，長期致力於保健品的研究，人的、寵物的都有，聽說效果挺好的，娘就也想說試試看，畢竟能不吃藥是最好哇~~
娘就跟高藥師聯絡上，他研發出的寵物用皮膚剋星「艾毛寶」在法鬥界很有名，娘也看了很多朋友分享在食用後的功效非常驚人，於是就入手了三盒，從一天早晚各三顆，到現在吃第五盒，改成一天吃三顆，哩里的皮膚&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..居然好很多了&amp;hellip;.有圖有真相&amp;hellip;而且身體也不臭了、毛也長回來了&amp;hellip;
真的是太神奇了，傑克
歡心鼓舞的同時，一定要分享給有需要的狗友們，至少哩里吃了5盒，目前效果很好喲 ~(但娘的荷包是很緊縮 哩里可以出門賺錢嗎)
好的，那去哪買或是其他諮詢，請看下方
1️⃣️建議大家先加入社團 #讓你的寵物更健康 https://goo.gl/hc1BMu 裡面有很多資訊可以參考，時不時也有新品研發試用試吃的活動 2️⃣可以加 高啟峰 藥師為好友 私訊他諮詢你家寶貝的狀況，並告知通關密語「我愛老太婆與臭丫頭」，藥師會知道你是丫頭的好朋友 3️⃣哪裡買：https://xpets.org 
以上，因為娘也只是真心推薦，不收仲介費、不收任何一毛錢，純粹是覺得好，所以分享給大家，大家有需要就參考參考~
希望大家的寶貝都是健健康康、開開心心❤️❤️❤️</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>