<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>關節問題 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/tags/%E9%97%9C%E7%AF%80%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 關節問題 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 18:13:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/tags/%E9%97%9C%E7%AF%80%E5%95%8F%E9%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>貓爪藤</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</guid>
      <description>猫爪藤（學名：Macfadyena unguis-cati (Linn.) A. Gentry）是紫葳科，猫爪藤属攀援藤本植物，原產西印度群島及墨西哥、巴西、阿根廷。中國廣東、福建均有栽種。
1991年，研究人員發現貓爪藤含有天然的抗炎因子，證實了它治療關節炎的功效。近幾年的研究還發現，貓爪藤可以增強免疫功能，有可能幫助延長愛滋病患者的壽命1。Cat’s Claw抗炎作用的主要機制似乎是通過抑制TNF-α合成的免疫調節1，這裡有論文可以參考。
在臨床應用上，貓爪藤有以下幾種功效
1.抗發炎：貓爪藤的抗炎性質可能有助於緩解關節炎，痛風和其他炎症問題。這成分同時具有抗痙攣和癲癇的臨床應用。2
2.止痛：它是一種輕度的止痛藥、減輕焦慮、止血、偏頭痛，是一種有效的肌肉鬆弛劑。也被用於一些中國傳統方劑中以及治療鴉片戒斷。
3.婦女泌尿道感染：治療鏈球菌在婦女泌尿道是個棘手的問題，，鏈球菌時常被誤診是酵母菌或念珠菌。導致婦女大量服用抗生素和抗真菌藥物，最後問題並沒有得到解決。反而造成泌尿道感染的鏈球菌對抗生素通常有抗藥性。幸運的是貓爪藤能確實減少鏈球菌，使其成為減輕泌尿道感染的有效成分。
4.HIV：貓爪藤因某項研究在一九九三年再度上了新聞，歐洲的研究人員以14位HIV帶原者為對象，每日給他們服用貓爪藤的根部抽取液，為期6年，而最後的結果舉世震驚。
雖然本品非常安全，但是過量使用一樣會有副作用產生，衛生福利部也有相關規定。使用原料「貓爪藤(Uncaria tomentosa)樹皮萃取物」之每日食用限量為700毫克以下。結論：貓爪藤也有輕微利尿效果，配合止痛、抑制鍊球菌的效果，用於婦科感染是最適合的成分。
  不知道會不會有獸醫願意做實驗，看看愛滋貓狗能不能有用。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 用在寵物的關節炎，實在是非常適合。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二型膠原蛋白</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:19:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</guid>
      <description>1.膠原蛋白是什麼??
膠原蛋白存在身體很多部份，在細胞中扮演一種類似支架的角色，如果膠原蛋白很充足的話，細胞得到支撐，就會顯得很飽滿，自然也就不容易產生皺紋；例如鼻軟骨或韌帶甚至連牙齒都有膠原蛋白的存在，可見膠原蛋白是一種非常重要的物質。1
2.為什麼要補充膠原蛋白呢??
嬰兒的皮膚看起來又滑又香讓人忍不住想要咬一口，但是歲月是殘忍的，大概從25~30歲開始，我們的皮膚因為各種原因的蹂躪，膠原蛋白就會快速的流失，而身體製造的速度越遠遠追不上消耗的速度2，所以如果我們想擺脫皺紋或者是坑坑洞洞的皮膚的話，那我們就必須補充膠原蛋白.
3.最常問的問題就是到底是吃的膠原蛋白好呢??還是用抹的膠原蛋白好呢???
事實上，膠原蛋白是屬於比較大的分子，如果沒有經過特殊處理，如奈米化3，皮膚對於這類大分子的產品是不太好吸收的!!除非用打針的直接將膠原蛋白打到身體裡面，不過除了貴以外，一年要乖乖的再打一次也是挺令人不爽的！膠原蛋白還是用吃的比較好。
4.聽說吃膠原蛋白也可以治療關節疼痛，類似葡萄糖胺的效果是嗎??
很多寵物的關節產品的成分就是葡萄糖胺glucosamine，其實這是人吃的產品，很多廠商沒有念書，**甚至很多獸醫也沒有搞清楚，想說人吃的東西就拿來給狗吃，如果這樣可以的話，要獸醫做什麼？**而且glucosamine的副作用不小，長期吃寵物的胃會受不了，狗狗又不會講話，飼主一定不要被騙了喲。
實際上二型膠原蛋白的效果會比葡萄糖胺好，但是因為成本比較高，所以願意使用的廠商不多。
  其實不用說太多，只是要女性都知道非吃不可。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 偏偏又不能像預借現金卡一樣馬上預支。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 可惜市面上很多產品都是宣稱奈米化，事實上真假不得而知 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>綠唇貽貝Green Lipped Mussel</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/18/%E7%B6%A0%E5%94%87%E8%B2%BD%E8%B2%9Dgreen-lipped-mussel/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/18/%E7%B6%A0%E5%94%87%E8%B2%BD%E8%B2%9Dgreen-lipped-mussel/</guid>
      <description>綠唇貽貝(GLM)也有翻譯成綠唇貝或者綠貽貝(學名 Perna canaliculus)，這種貝殼的萃取物具有預防與治療骨關節炎的特性 (有趣的是葡萄糖胺也是從貝殼抽取的)。某些研究顯示，給予病犬GLM能夠減輕牠的疼痛，並改善關節的活動力。GLM有助於減少發炎、保護軟骨的完整性、並對抗氧化性病變。
作用機轉可能是抑制5-脂氧合酶途徑，讓白三烯的形成減少。但僅僅是推測，並不能知道真正的原因。
就像發現牛樟芝可以治療肝癌是因為原住民一樣，科學家發現居住在紐西蘭沿岸的毛利人，習慣用新鮮的生貽貝作為食材。結果這些人的骨關節炎發生率比住在內陸的人要來得低 (但是我懷疑跟他們居住環境和大量勞動可能也有關係)，也因此造成許多這類現象的相關研究，因而很快地證實了這種綠唇貽貝的抗發炎特性。
在紐西蘭沿岸採收的綠唇貽貝，獲得了由海流帶來、不斷更新供給的海洋營養素。據說綠唇貽貝的作用如同海水過濾器，會傾向保留基本的營養素。因此，GLM含有大量的潛在活性物質，能舒緩發炎的關節：omega-3脂肪酸 (雖然說深海魚油也是以Ω3脂肪酸而聞名，但是綠唇貽貝中還有其他物質可以緩解骨關節炎和疼痛，這是深海魚油比不了的。)、軟骨素、麩胺酸、維生素E和C、以及微量元素(鋅、銅、錳)。
而在醫學上也有不少報告可以佐證，原文在此，以下翻譯
簡介 關節炎是人和動物中的一個重要問題，可能在任何年齡發生，但在老年人中尤為常見。在狗中，可能發生退行性和炎性關節病，但最常見的關節病形式是骨關節炎（OA），這是一種複雜的進行性疾病，其特徵在於關節軟骨的退化和在關節邊緣形成新骨（骨贅）。滑膜的炎症也可能存在於OA的許多病例中，但在整個疾病過程中是可變的特徵。相反，滑膜炎是炎性關節疾病的主要病理特徵，例如類風濕性關節炎。
OA中關節軟骨的退化通常與一些易感關節異常相關，這些關節異常會在關節內產生應力增加的局灶區，導致軟骨基質的更新加速。儘管軟骨細胞的合成和降解活性均增加，但平衡傾向於基質耗盡，軟骨基質組分淨損失。在一些受影響的狗中，關節腫大可能是明顯的，並且與骨贅生成，由滑膜炎症引起的關節積液和關節囊的增厚有關。在OA的臨床症狀明顯之前，結構損傷可能存在一段時間，並且大多數病例最終呈現僵硬或跛足。由於關節疼痛和關節活動受限的組合引起的跛行可能在發病時是逐漸的，或者可能在輕微創傷或過度運動後急劇發作。許多機制被認為涉及關節疼痛本身的發病機制，但一個因素是滑膜炎症的存在。
飲食因素可能潛在地改變關節炎中涉及的一些潛在過程，包括調節炎症反應，提供軟骨修復的營養物和防止氧化損傷。在有效的情況下，飲食管理可能有助於減少或消除對常規藥物的需求，其中一些藥物與不良的繼發效應有關。貝類補充劑已被用作人類關節炎的傳統療法，近年來，人們開始關注綠唇貽貝Perna canaliculus（1-3）製備的營養補充劑的潛在益處。雖然已知綠唇貽貝（GLM）含有可能有益於關節健康的抗炎成分和其他營養素，但其作用的確切機制尚不清楚。GLM的熱處理已被證明會破壞其活性。因此，整個GLM的加工和將GLM產品摻入食品中需要特殊的護理和加工技術以避免破壞最終產品的任何功效。
在一系列臨床研究中，我們評估了GLM粉末在減輕狗的關節炎症狀方面的功效。 GLM的性能在標準飲食之上作為粉末補充劑進行研究，並且當被摻入兩種加工的飲食產品之一，半合成食品和乾主食飲食中時。這兩種產品都採用低溫製造工藝，旨在保持GLM的功效。
材料和方法
所描述的所有研究均設計為雙盲，隨機，對照試驗，使用混合品種/性狗（4-13歲），其表現出不同程度的關節炎徵兆，生活在動物保護區。任何表現出&amp;lt;4個月的關節炎跡象的狗或沒有始終表現出關節炎跡象的狗都被排除在研究之外。並非所有相同的狗都用於每項研究。
任何未完成整個研究的狗都會從結果中刪除，不包括在內。在每次研究開始前至少6週，所有狗都適應相同的基本，乾燥，成人維持狗食（WALTHAMFORMULA®犬高級乾燥飲食）。在研究期間，該飲食也用作對照飲食。在每次研究開始時，將狗隨機分配到組中並餵食對照或測試6週。所有飲食都以設計用於維持體重的量餵養。水隨意提供。冷凍乾燥的穩定化GLM粉末由澳大利亞McFarlane實驗室提供。
關節炎徵象的評估在獸醫0周和第6週進行。所有參數按0至4的等級評分（0 =無跡象; 1 =輕度; 2 =中度; 3 =標記; 4 =嚴重）。每隻狗的流動性得分（步行，小跑和爬樓梯的跛足的個體得分的平均值）和每個肢體的個別關節（腕骨，肘部和肩部或t骨，膝關節和髖部）分別評定疼痛程度，腫脹， cre and和減少運動範圍。每隻狗的移動性得分和所有個體關節得分的總和包括其總關節炎得分。
研究一/GLM單純外加 32隻狗任意分成兩組，一組對照組(n=15)及一組GLM組(n=17)。在GLM組中添加高量GLM粉在食物中一起餵食(&amp;gt;34 公斤的狗添加1000 mg GLM粉/每天；34 到25 kg公斤的狗每天添加750 mg；&amp;lt; 25 kg每日添加450 mg)。
研究二/GLM混入狗點心
33隻狗隨機分成兩組對照組(n=15)及GLM組(n=17)，狗點心(Product name ：PEDIGREE JointCare Treats for Dog)內含GLM，製造過程以低溫加工方式完成。餵食的基準是依體重給予GLM劑量大於34 公斤每天給予1000mg的GLM；34 至25 kg每天給予750mg的GLM；小於25 kg每日給予450 mg的GLM。
研究三/添加GLM在食物中
31隻狗隨機分成兩組。對照組(n=17) GLM組(n=14)。實驗組與對照組所使用的是相同的狗食，只是GLM組的有添加GLM粉且是以低溫加工過程添加入食物中，含量是0.3% (WALTHAMR Veterinary Diet Canine Joint Support).這濃度是設計與之前兩個實驗相似的GLM含量。
這個變化介於基準線與第六週的測量，數據的曲線表現在組別的中間值(+-平均值)
GLM的抗炎特性歸因於多種藥理活性成分。最重要的是，GLM已被證明含有獨特的ω-3脂肪酸，二十碳四烯酸（ETA），它似乎通過環加氧酶（COX）和脂氧合酶途徑充當花生四烯酸氧合的雙重抑製劑。花生四烯酸代謝物在炎症序列中起主要作用。然而，與許多非類固醇類抗炎藥（NSAIDs）不同，GLM具有非胃毒性並且不影響血小板聚集，這表明ETA可以選擇性地阻斷促炎性COX-2途徑而不是生理上重要的COX-1途徑。事實上，研究表明，GLM實際上可以幫助減少與長期攝入某些NSAID相關的胃腸道刺激。
在任何研究中，通過添加GLM，在活動性和關節活動範圍的減少方面沒有觀察到顯著效果。更長的研究長度和更敏感的評估方法可能有助於檢測這些參數中的任何可能的影響。
冷凍乾燥的GLM粉末含有多種對關節健康有益的營養素，包括糖胺聚醣（硫酸軟骨素），ω-3脂肪酸[ETA;二十碳五烯酸（EPA）;二十二碳六烯酸（DHA）]，氨基酸（谷氨酰胺，蛋氨酸），維生素（E，C）和礦物質（鋅，銅，錳）。糖胺聚醣是長的，無支鏈的碳水化合物，是軟骨基質和滑液的主要成分。膳食補充糖胺聚醣，特別是硫酸軟骨素，可能有助於刺激軟骨基質的產生，抑制軟骨中的降解酶活性，並有助於防止滑膜和軟骨下血管中的血栓，斑塊和纖維蛋白形成。發現用GLM衍生的糖胺聚醣製劑口服補充劑可以在8周治療後減少高比例關節炎狗的跛足和疼痛。存在於完全冷凍乾燥的GLM粉末中的營養物可以協同作用以減少炎症和疼痛，限制進一步的軟骨退化，並且可能支持受損的關節軟骨和滑液的再生。這里報道的研究結果支持以下結論：膳食補充GLM可能對患有關節炎症狀的狗的管理特別有益。潛在地，補充GLM的飲食可能有助於降低動物對常規藥物治療的需求，並且在某些情況下，報導的GLM的胃保護作用可以提供額外的臨床益處。
從以上的醫學報告，可以得知此一成分在服用8周也就是兩個月的確有效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗常見的關節疾病</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/09/18/%E7%8B%97%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E9%97%9C%E7%AF%80%E7%96%BE%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/09/18/%E7%8B%97%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E9%97%9C%E7%AF%80%E7%96%BE%E7%97%85/</guid>
      <description>眾所周知，飼養狗會碰到的問題比貓多，尤其是關節問題，之前我們曾經針對法鬥，寫過一篇文章。針對是CHD的關節問題，今天要討論的更仔細一點，告訴大家，狗狗還有哪些關節問題呢？
第二種就可以避免了，是外傷造成的，例如像法鬥從高處跳下，引起正常關節直接受創，或因關節不穩固造成異常磨損，也會導致退化性關節炎。
第三種也沒法避免：因為是正常力量作用在有問題的關節 。對於小型犬種來說：因為容易有先天膝蓋骨異位，原本有異常的關節長期受到不正常磨損，進而引發膝蓋退化性關節炎。如：約克夏犬、吉娃娃犬、博美犬等。對於大型犬大型犬種：容易因髖關節先天發育不全甚至其他犬種之不完全脫臼，一樣是關節軟骨長時間不正常磨損而引發退化性關節炎。如：德國狼犬、黃金獵犬、拉不拉多犬等。 以上來看大型犬雖然容易有退化性關節炎，而小型犬也不可輕忽。
而臨床上治療目標主要為以下三類：
1、疼痛控制：
一般症狀初期，如果不痛，狗狗不會說話，飼主通常也不可能去定期健康檢查，會發現通常已經嚴重到疼痛的地步，所以緩解疼痛， 是我們的首要目標，讓寵物不痛。西藥的話，通常會用NSAID，保健食品的話，可以用含有貓爪藤的成份。
2、促進關節囊液恢復或者新陳代謝，以減少關節炎進一步惡化：通常會用葡萄糖胺或者綠唇貝，這兩種成分比較多。
3、促進關節組織修復：可以用二型膠原蛋白，來減少身體產生的抗原攻擊自身的關節組織。
綜上所述：一個好的關節產品，最好需要有以下成分
貓爪藤、二型膠原蛋白、綠唇貝 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你知道法鬥搖屁股可能是生病了嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/09/01/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 09:24:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/09/01/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</guid>
      <description>對於養法鬥的人來說，那肥嫩肥嫩的屁股搖來晃去，看起來雖然很讓人療癒；好像穿高跟鞋的美女一樣，搖曳生姿，但，你知道這其實可能是一種疾病嗎？法鬥雖然可愛，但是法鬥三大疾病中，最危險的其實就是關節方面的問題。皮膚問題雖然很難搞定，但是不會危及生命。心肺問題，因為嚴重，所以飼主會重視，只有關節問題，因為不容易判定，甚至還如同我前面所說，覺得這樣很可愛呢。這個問題就是髖關節發育不良症Cannine Hip Dysplasia （CHD），那到底什麼是CHD呢？髖關節發育不良症是指 : 髖關節不正常的發展或生長造成關節的異常或鬆動。說土話就是『大腿骨鎖不緊』，聽起來有點嚴重，不過CHD是有方法可以被篩檢出來的一種疾病。既然可以篩檢，就表示可以早期預防，也就不用讓寶貝受罪了。
髖關節是大腿骨及骨盤骨連接的關節，是由一個球（股骨頭）及杯狀物（髖臼）所構成四周包覆著關節囊、肌肉韌帶，是全身受力最重的關節。這個關節正常情況下，應該是緊密結合的，但是在發育過程中，因為生長速度不符合或者基因問題，而導致軟組織產生病變。這種情況下，就會造成狗狗不論是在行走、跑跳時不穩定，進而造成骨頭磨損。初期行走時會有大幅度擺動（前面所說搖屁股）的情況，如果不及早治療、可能會進步成像兔子一樣跳躍、跛腳、走路喜歡休息，主人如果再不注意，最後因疼痛而不想走路，最嚴重的甚至連洗澡都無法長久站立。很多飼主都以為只有大型狗，因為體重的關係，才會造成CHD，事實上的高危險狗種除了法鬥，還有黃金獵犬、柯基、臘腸、哈士奇、拉拉。並不是只有大型狗會有這方面的困擾，中小型狗更容易被忽略。
預防和保健 無論內科或外科治療方式，目的都是要協助減輕狗狗的疼痛。外科治療方式應視臨床症狀而定，這裡不多做介紹。在內科部份一般稱之為保守療法，並遵守三大原則下進行且控制症狀：
第一，體重不能太重。對於容易寵壞狗狗的主人來說，這點有點困難
第二，改善居家環境。注意桌椅高度，勿讓狗狗從高處躍下。地板勿太光滑，因摩擦力小的關係，必須花更多力氣行走
第三，給予關節適當的營養補充品。市面上產品很多，基於怕得罪太多廠商，就不說太多我們只建議不要狗買有葡萄糖胺(glucosamine)的成分，千萬要記得一件事情，不要什麼都拿人吃的東西給狗吃。CHD只能透過X光拍片的方式確診。大概6個月到12個月之後就可以拍片，但是到2歲才能完全確診。所以建議兩歲之後一定要帶狗狗做健康檢查，當然飼主平時多留意狗狗的走路方式和其它行為方式，或者提早給予正確的保健食品，對寵物寶貝有很大的幫助，並竟等到症狀出現，外科手術治療雖然也可以解決，但是高昂的金額和麻煩的術後照顧可能又會導致更多的棄養狗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>