<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>狗 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/categories/%E7%8B%97/</link>
    <description>Recent content in 狗 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 12:49:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/categories/%E7%8B%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>到底那種飼料比較好</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:49:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/12/03/%E5%88%B0%E5%BA%95%E9%82%A3%E7%A8%AE%E9%A3%BC%E6%96%99%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%A5%BD/</guid>
      <description>###我通常會反問客戶，到底哪種泡麵健康？
眾所週知，泡麵對人們的身體不好，當然不僅僅是因為防腐劑，廠商會告訴你他們現在都用抗氧化劑取代防腐劑，但是我認為就是換湯不換藥，雖然有改進，但是基本上因為販賣的關係，都不可能短期售出，加點防腐物質也可以接受。
不過我覺得泡麵的傷害不在於防腐劑，而是在於多油和恐怖的調味料（一定是要口味重才好賣，怎麼可能會健康？）。
先不說動物飼料的製造過程，你看了保證不敢給你的寶貝繼續吃，更何況現在大陸淘寶上也很多一公斤只要不到一百元的飼料，這樣的成本你敢吃？
當然我知道鮮食或者生食，很多飼主無法餵，只能給飼料，但是要選擇飼料也有一些小技巧。
 不用看成分，因為也不一定是真的。 最好選進口的，製造產品最好不要在大陸，當然也會有一些洗產地的。如果在歐美的，可能也不要買，因為運送過程這麼遠，更可能會有寶路事件。 查一下公司背景，現在因為寵物市場蓬勃發展關係，很多飼主湊點小錢，從大陸買原料，自己在台灣包裝（也可能是地下工廠），就開始賣給你的狗吃了，這種打帶跑的公司，改標啥的都很有機會。 價錢不要太便宜，也不要太貴。貴不一定好，既然願意花錢為何不改吃鮮食？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險應不應該保</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/22/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E4%BF%9D/</guid>
      <description>生活在台灣的人真的很幸福，生病有健保，但是我們寵愛的毛小孩生病了卻要自費。於是保險公司這幾年又開始了寵物險，但是網路上卻對應不應該保險起了爭執！
先從人的保險來說，在二三十年前，做保險並不是很能被台灣人接受，但是經過了這麼多年，除了經濟情況的考慮下，幾乎所有的人都能夠接受為自己買一張或者很多張保單，即時我們有了健保，大家一樣知道健保並不能夠滿足真正的醫療需求，所以除了意外保單以外，醫療保單是賣的最好的。
但是為何到了寵物險，我們卻會有正反兩面的爭執呢？我覺得是以下幾種原因。
 不是每種寵物都能投保：目前為止，多半的寵物保險，還是侷限在於貓和狗，甚至連鳥都沒有。甚至連狗，可能都因為攻擊性太強，如獒犬，而不被接受。 保單有期限：一般投保人壽險，多半為終身，但是一般的寵物保險都是一年一約。 保障範圍：這點和人的保險一樣，是引發最多糾紛的，收錢的時候很乾脆，不會告訴你什麼賠，什麼不賠？但是等寵物生病時候，卻發現還要自己掏腰包自費，反對投保的理由多半來自於此。 多半需自負額：其實就算是吃到飽的人的健保，也存在有自負額（雖然自負比例很低），所以寵物險有自負額也是相當合理。但是因為自費額比例高，所以引起飼主不滿。 CP值低：相對於其他產險（例如車險），一年幾千元可以保障幾十萬元，甚至百萬，寵物險的倍數不夠高，也是飼主認為不必要保的原因。  以下就列出市面上所有的寵物險商家，給大家做個參考。(截自2019年10月，一共有九家，實際上好像只有七家比較重視)
明台寵物險、富邦產物險、泰安寵物險（網站上找不到）、兆豐寵物險、新光寵物險、英國凱萊、新安東京海上寵物險、華南寵物險、和泰產險
目前南山產險仍然保留不推出寵物險！
參考新聞
在台北市認養貓狗，政府就送你 1 年寵物保險 寵物保險 看得眼花撩亂，但台北市政府為推廣寵物認養，與保險業者合作設計「給浪浪一個家，好險有你」 寵物保險 全額補助方案，只要是 201 9年 7月1日 至 12月31日期間，認養台北市動物之家的犬貓，就贈送飼主1年免費的寵物保險，保障範圍包括寵物醫療、侵權責任、喪葬費用等面向。
除此之外，若你是2017年至2019年6月30日，就已從台北市動物之家認養的飼主，同樣享有「優惠價格投保寵物保險」，每年繳上 650元保費，就能給自己的毛小孩，得到與台北市政府贈送的活動裡，相同的寵物險保障。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險大比較下</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:11:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8B/</guid>
      <description>上一篇文章提到三家大公司的寵物險，我們繼續往下講。
  寵物醫療費用補償保險：(自負額為損失之10%，最低1,000元)，但是保險期間 內累計最高1萬元，我中文可能不太好，如果按照這個說法，其實全部賠一萬，自負額最低1000元，假設我門診只花了1000元，我就得自負1000元，這邏輯太神奇了。
  寵物侵權責任保險：賠100萬，自負額10%，這個算是第二名吧，比凱萊差而已。
  寵物協尋廣告費用保險：只有區區1000元，跟凱萊一樣。
  寵物寄宿日額費用保險：只有800元，比凱萊差一點。
  寵物喪葬費用保險：只有3000元，目前最低的。
  這樣的保費一年只要993元，果然一分錢一分貨，還有其他2830元和4107元的保費，請大家自己上網看。
門診住院手術一年最多賠你25000元，比明台70000元或者凱萊67500元要少很多很多。但是這是方案一。如果保到最高檔的方案四，一年保費才2625元，但是最高可以賠你20萬元。喪葬費用3000元，也是超少。
侵權費用100萬元，但是自費50%。（這是條件最差的)
這家寵物險比較特別，只有保寵物因為行和住產生的問題，可能是看到寵物常常和主人出遊的關係吧，雖然保費相當低廉。但是我想每個飼主重視的是寵物的健康，而不是寵物死亡所帶來的補償，不過還好的是寵物受傷也有賠。
這張保單感覺是第二張保單，僅供經濟情況特別好的飼主使用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短毛狗比較不會過敏嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</guid>
      <description>犬過敏性皮膚病主要症狀為紅腫以及搔癢，而病因千百種，在台灣這種地處亞熱帶的國家仍以跳蚤的咬造成過敏性粟粒樣皮膚炎的病例最為常見，而近年來因為好發異位性皮膚炎(Atopic dermatitis)的犬種類飼養數量增多，也伴隨著診斷技術的提升而使異位性皮膚炎的確診率有逐年增加的趨勢。
異位性皮膚炎不論是在人類、犬以及貓中都是一種常見、遺傳性且易復發的慢性搔癢性皮膚炎，無法根治只能以身體保養管理為主，最主要的治療是避免接觸到過敏原。
環境中的過敏原如塵璊、灰塵、花粉、黴菌、蟑螂等等皆容易引起第一型過敏反應(一共有四型)，即Ig-E誘發型過敏反應。這種類型的過敏反應不會在第一次接觸過敏原就馬上發病，必須先有幾次的接觸，讓身體內的免疫細胞隨著次數的增加而認出這些過敏原後，才會一次嚴重而急性的發作。
基本上所有犬種都有可能罹患異位性皮膚炎，但異位性皮膚炎特別好發的犬種有西高地白梗、蘇格蘭犬、拉薩犬、大麥町、巴哥、波士頓犬、黃金獵犬、拉布拉多以及西施等犬種，所以不管是長毛犬種或是短毛犬種都有機會罹病喔。
黃靖森獸醫師提到如果有飼養以上所述犬種，則需要特別注意皮膚的問題。臨床症狀在急性期為眼眶周圍、前後肢皮膚內側、耳翼內側、趾間位置的紅腫脫毛為主，而進入慢性期後則為黑色素沉澱、皮膚苔蘚化、肥厚粗糙且有皮脂漏等症狀。等到皮膚出現這類問題後會變厚又脆弱，這時候如果體表出現傷口，一些菌叢像金黃色葡萄球菌、小芽孢菌亦會一併繼發感染，使得皮膚問題變得更複雜、更多重更難以治療，這也就是為什麼有些毛小孩皮膚病一直反覆看醫生吃藥還是吃不好的原故，因為主人只注意到這些外在繼發的病變，而忽略到最根本的原因是異位性皮膚炎的問題。
犬異位性皮膚炎的診斷準則 2010年國際犬異位性皮膚炎委員會中的瑞士籍獸醫Claude Favrot為異位性皮膚炎建立了一套新的準則:
 三歲以前出現臨床症狀 犬多生活於室內 對於使用類固醇治療有反應的搔癢症 無臨床病變的搔癢症 前腳有病變 耳翼有病變 耳翼邊緣無病變 腰背部無病變  如果病患出現以上準則中的五項則符合異位性皮膚炎的病例表現，則有85%的敏感度以及79%的專一度，可區別是異位性皮膚炎或是非異位性皮膚炎的慢性/好發性搔癢症。若符合六項則專一度提高到89%，但敏感度則降為58%。
而如果已經確診了異位性皮膚炎，飼主簡單在家能做的有幾項
 不要幫毛小孩剃毛，因為少了毛髮的保護反而讓他的皮膚直接接觸到更多過敏原。 常常洗澡，因為能幫他洗去身上殘留的過敏原 使用無刺激的洗毛劑，避免再度刺激已經敏感化的皮膚了 多多打掃家裡，減少家裡的灰塵、塵璊，對自己和毛小孩都好喔 購買好的益生菌產品  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物險大比較上</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/06/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 10:13:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/06/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E9%9A%AA%E5%A4%A7%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8A/</guid>
      <description>最近寵物險忽然熱門起來，但是每家保險的內容你都了解了嗎？知道該怎麼選擇嗎？
讓我們幫你分析一下吧！
 侵權責任費用：例如：主人遛狗途中，寵物突然衝至車道致腳踏車騎士摔傷跌倒，送醫急救。 意外醫療費用：例如：主人與寵物在家玩耍，寵物一時興奮不慎碰撞家具，造成寵物身上擦傷需送醫治療。 協尋廣告費用：例如：愛犬遺失，主人要印製海報張貼協尋。 喪葬費用：這個不用多說，本案可申請最高8千元寵物喪葬費用保險金。  以上保險看起來都很完整，考慮到很多意外事項，但是大家要注意喲，沒有保一般醫療險，這是意外才有保。 保費一年1688元，據說熟人有折扣。
明台是有飼主比較需要的寵物門診保險，畢竟照顧好的飼主不太會有意外的問題（大部分飼主都是這樣想的）。
 寵物門診費用補償：每次事故最高2,000元 / 一年最高5次事故 (補償50%，自負額50%)，一年可以獲得10,000元賠償 寵物住院費用補償：每次事故最高10,000元 / 一年最高1次事故 (補償50%，自負額50%)，住院這部份可以獲得10,000元 寵物手術費用補償：每次事故最高50,000元 / 一年最高1次事故 (補償50%，自負額50%)，手術可以獲得50,000元 保險期間內累積最高賠償限額70000元。  寵物侵權責任 (自負額10%)：保險期間內累積最高賠償限額2萬元。 這樣的保費一年才1996元，如果是常生病的狗狗，其實應該保。要看五次門診很容易的，尤其是法鬥，皮膚病太容易中了。
另外還有方案二，一年保費4798元，但是自費額降到30%，看病次數增加很多，對於老狗和常生病的狗比較划得來，但是不知道第二年保險公司會不會拒保。
門診住院手術和明台一樣，只不過住院次數多一次，但是門診額度只有1500元。一年累計賠付金額67500元。
寵物侵權是一年可以賠到200萬元，不知道為何要這樣設計。明台是兩萬而已，富邦是10萬，不知道為何這家特別兩百萬（不知道會不會真的賠），可能他們的狗都特別兇猛。
但是協尋費用只有區區的一千元，實在有點不知道行情，富邦這裡是8000元。
缺少喪葬費用補助，可惜沒有考慮到。。
這裡有一個比較特別的保障，就是被保險人於保期內因疾病或發生意外而連續住院達三日以上(含入院與出院日)，因無法照顧寵物，需寄託寵物於合格獸醫院或寵物業，保險公司就實際所支出寵物寄宿費用給付保險金。如果飼主本身容易生病的就要保這個。住一天2000元，一年十天。這樣的保費一年2312元(這樣的保費只限定在8週至8歲），其他年齡皆可投保無續保年齡上限，但是保費要另外定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗常見的關節疾病</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/09/18/%E7%8B%97%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E9%97%9C%E7%AF%80%E7%96%BE%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/09/18/%E7%8B%97%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E9%97%9C%E7%AF%80%E7%96%BE%E7%97%85/</guid>
      <description>眾所周知，飼養狗會碰到的問題比貓多，尤其是關節問題，之前我們曾經針對法鬥，寫過一篇文章。針對是CHD的關節問題，今天要討論的更仔細一點，告訴大家，狗狗還有哪些關節問題呢？
第二種就可以避免了，是外傷造成的，例如像法鬥從高處跳下，引起正常關節直接受創，或因關節不穩固造成異常磨損，也會導致退化性關節炎。
第三種也沒法避免：因為是正常力量作用在有問題的關節 。對於小型犬種來說：因為容易有先天膝蓋骨異位，原本有異常的關節長期受到不正常磨損，進而引發膝蓋退化性關節炎。如：約克夏犬、吉娃娃犬、博美犬等。對於大型犬大型犬種：容易因髖關節先天發育不全甚至其他犬種之不完全脫臼，一樣是關節軟骨長時間不正常磨損而引發退化性關節炎。如：德國狼犬、黃金獵犬、拉不拉多犬等。 以上來看大型犬雖然容易有退化性關節炎，而小型犬也不可輕忽。
而臨床上治療目標主要為以下三類：
1、疼痛控制：
一般症狀初期，如果不痛，狗狗不會說話，飼主通常也不可能去定期健康檢查，會發現通常已經嚴重到疼痛的地步，所以緩解疼痛， 是我們的首要目標，讓寵物不痛。西藥的話，通常會用NSAID，保健食品的話，可以用含有貓爪藤的成份。
2、促進關節囊液恢復或者新陳代謝，以減少關節炎進一步惡化：通常會用葡萄糖胺或者綠唇貝，這兩種成分比較多。
3、促進關節組織修復：可以用二型膠原蛋白，來減少身體產生的抗原攻擊自身的關節組織。
綜上所述：一個好的關節產品，最好需要有以下成分
貓爪藤、二型膠原蛋白、綠唇貝 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>