<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>益生菌 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/tags/%E7%9B%8A%E7%94%9F%E8%8F%8C/</link>
    <description>Recent content in 益生菌 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 09:07:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/tags/%E7%9B%8A%E7%94%9F%E8%8F%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>狗狗為何喜歡吃便便呢</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/08/18/%E7%8B%97%E7%8B%97%E7%82%BA%E4%BD%95%E5%96%9C%E6%AD%A1%E5%90%83%E4%BE%BF%E4%BE%BF%E5%91%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/08/18/%E7%8B%97%E7%8B%97%E7%82%BA%E4%BD%95%E5%96%9C%E6%AD%A1%E5%90%83%E4%BE%BF%E4%BE%BF%E5%91%A2/</guid>
      <description>我們常罵人：狗改不了吃屎，但在現實生活中，狗狗喜歡吃屎，的確讓很多愛狗的飼主快要抓狂，畢竟心肝寶貝這麼髒，主人怎麼受得了呢？狗狗吃大便的原因可能有幾種？
 怕洩漏蹤跡：狗狗雖然已經馴化很久，但仍然保持一些遠古時代的習慣，怕自己的排泄物引起敵人攻擊，為了毀屍滅跡，只好把自己的便便吃掉。 怕被罵：狗狗的智商跟小孩一樣，當第一次亂大便被罵的時候，他會記住主人討厭他亂大便，所以萬一不小心亂大便，他就會趕快吃掉怕被主人看到。 被氣味吸引，有時候家中有幼兒，丟棄的尿布如果有糞便，一樣會被找出來，動物學家推測幼兒的糞便因為消化吸收不完全，還有很多蛋白質，當然有類似氣味的起司也同樣很能吸引狗狗。 狗狗腸胃吸收不好：由於寄生蟲或者其他原因，讓狗狗吸收養分不完全，所以狗狗會從自己的糞便中獲取蛋白質和其他養分。 單純肚子餓或者嘴饞。在狗的眼中便便也是食物。  如何改善：以下建議方法不一定有效，不過反正不要花錢，可以試試看
 碰到狗狗大便，不要大聲斥責，更不要用力挖它的嘴巴。 立刻清掃：讓狗狗沒有機會吃到糞便。 餵食多餐，避免因為飢餓而吃糞便。 餵食益生菌，改變狗狗的腸胃機能。推薦艾毛寶。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以幫狗剃毛嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 09:16:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</guid>
      <description>因為皮膚病的客戶很多，他們常會問到一個問題，到底要不要先幫狗狗剃毛，他們認為這些皮膚病應該是狗狗毛太多，當然我們常犯的問題，就是用自己的想法去想狗。我們想說穿太多會流汗，所以說呢，狗狗一定毛很長會熱，會流汗，所以就皮膚病了，幫他剃毛可以幫助它，但是事實真的如此嗎？
長久以來一直有兩派爭論，有人覺得剃毛好，有人覺得不好，事實上我們可以仔細分析一下，這兩派的說法有什麼論點。
先來複習一下狗狗散熱的原理，跟人不一樣的是牠們皮膚上不像人有汗腺，所以它們不會流汗，也不像人是利用將體內的溫度降低。動物們主要的散熱方式是利用呼氣時，將口腔及氣管中的水汽排出體外，而達到體內降溫的效果。既然原理是這樣，所以剃毛無用派，就會主張，既然狗狗主要是由口腔及氣管散熱，剃毛對狗狗的散熱怎麼會有用呢?
但是！毛髮對於散熱雖然沒有，可是大家有發現狗狗會在春秋換毛，也就是夏天的毛髮和冬天的毛髮不一太一樣，夏天的毛髮比較薄，因為不需要保溫作用了。看到這裡，你就會想說，那我應該是贊成剃毛有用的囉！實際上不是！
因為狗狗最底層的細毛對於狗狗的皮膚是有保護作用的，最重要的幫忙狗狗抵抗紫外線，還有隔熱的效果（和前面的散熱觀念不同，就像大太陽底下，如果我們人沒有穿衣服，實際上會更熱）。還可以避免直接接觸一些有害或過敏物質。如果沒有隔熱，反而容易造成狗狗熱衰竭或是中暑，所以並不是說夏天剃毛對於狗狗的散熱完全沒有幫助，應該要說，毛髮本身並沒有主動散熱的能力，如果是因為皮膚病的原因，更不可以將皮剃光，因為皮膚更容易接觸到有害或者過敏物質。有皮膚問題，剃毛並不能有幫助，還是應該使用益生菌才對。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為何貓狗會對食物過敏</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/03/18/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E7%8B%97%E6%9C%83%E5%B0%8D%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%81%8E%E6%95%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 12:27:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/03/18/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E7%8B%97%E6%9C%83%E5%B0%8D%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%81%8E%E6%95%8F/</guid>
      <description>一般吃下去的食物中所含的蛋白質經過胃腸道完整的酵素消化後會轉變成各種胺基酸與小胜肽片段(Peptides)，這些成為抗原造成過敏的機會不高，通常是變成不易引發過敏的半抗原。
但是消化不良的大分子量的蛋白質所形成的就是抗原了，這時造成腸道過敏的機會就會提高了。在人類食物過敏的研究中發現，食物過敏原分子量大小須介於10000到70000 Dalton，意思就是食物中所含全數蛋白質皆水解至分子量小於10000 Dalton才能稱為完全不具潛在過敏原的食品。
在狗的特異性過敏原包含了: 雞血清白蛋白、牛奶、牛肉、羊肉中的IgG以及肌肉磷酸葡萄糖轉位酵素與黃豆。而到目前為止在貓仍無法辨認出特異性的食物過敏原。(貓真可憐呀！)
對飼料過敏可能會看到的臨床症狀
嘴角周圍脫毛、紅腫搔癢，有鱗屑為常見的症狀，亦有可能引起全身的搔癢症狀，通常只要換完飼料不再出現相同的症狀就可以痊癒了。
如果飼主經濟狀況允許的話，可以購買益生菌給寶貝吃，一樣可以解決這個問題。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>