<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>過敏 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/tags/%E9%81%8E%E6%95%8F/</link>
    <description>Recent content in 過敏 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/tags/%E9%81%8E%E6%95%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>短毛狗比較不會過敏嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</guid>
      <description>犬過敏性皮膚病主要症狀為紅腫以及搔癢，而病因千百種，在台灣這種地處亞熱帶的國家仍以跳蚤的咬造成過敏性粟粒樣皮膚炎的病例最為常見，而近年來因為好發異位性皮膚炎(Atopic dermatitis)的犬種類飼養數量增多，也伴隨著診斷技術的提升而使異位性皮膚炎的確診率有逐年增加的趨勢。
異位性皮膚炎不論是在人類、犬以及貓中都是一種常見、遺傳性且易復發的慢性搔癢性皮膚炎，無法根治只能以身體保養管理為主，最主要的治療是避免接觸到過敏原。
環境中的過敏原如塵璊、灰塵、花粉、黴菌、蟑螂等等皆容易引起第一型過敏反應(一共有四型)，即Ig-E誘發型過敏反應。這種類型的過敏反應不會在第一次接觸過敏原就馬上發病，必須先有幾次的接觸，讓身體內的免疫細胞隨著次數的增加而認出這些過敏原後，才會一次嚴重而急性的發作。
基本上所有犬種都有可能罹患異位性皮膚炎，但異位性皮膚炎特別好發的犬種有西高地白梗、蘇格蘭犬、拉薩犬、大麥町、巴哥、波士頓犬、黃金獵犬、拉布拉多以及西施等犬種，所以不管是長毛犬種或是短毛犬種都有機會罹病喔。
黃靖森獸醫師提到如果有飼養以上所述犬種，則需要特別注意皮膚的問題。臨床症狀在急性期為眼眶周圍、前後肢皮膚內側、耳翼內側、趾間位置的紅腫脫毛為主，而進入慢性期後則為黑色素沉澱、皮膚苔蘚化、肥厚粗糙且有皮脂漏等症狀。等到皮膚出現這類問題後會變厚又脆弱，這時候如果體表出現傷口，一些菌叢像金黃色葡萄球菌、小芽孢菌亦會一併繼發感染，使得皮膚問題變得更複雜、更多重更難以治療，這也就是為什麼有些毛小孩皮膚病一直反覆看醫生吃藥還是吃不好的原故，因為主人只注意到這些外在繼發的病變，而忽略到最根本的原因是異位性皮膚炎的問題。
犬異位性皮膚炎的診斷準則 2010年國際犬異位性皮膚炎委員會中的瑞士籍獸醫Claude Favrot為異位性皮膚炎建立了一套新的準則:
 三歲以前出現臨床症狀 犬多生活於室內 對於使用類固醇治療有反應的搔癢症 無臨床病變的搔癢症 前腳有病變 耳翼有病變 耳翼邊緣無病變 腰背部無病變  如果病患出現以上準則中的五項則符合異位性皮膚炎的病例表現，則有85%的敏感度以及79%的專一度，可區別是異位性皮膚炎或是非異位性皮膚炎的慢性/好發性搔癢症。若符合六項則專一度提高到89%，但敏感度則降為58%。
而如果已經確診了異位性皮膚炎，飼主簡單在家能做的有幾項
 不要幫毛小孩剃毛，因為少了毛髮的保護反而讓他的皮膚直接接觸到更多過敏原。 常常洗澡，因為能幫他洗去身上殘留的過敏原 使用無刺激的洗毛劑，避免再度刺激已經敏感化的皮膚了 多多打掃家裡，減少家裡的灰塵、塵璊，對自己和毛小孩都好喔 購買好的益生菌產品  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為何貓狗會對食物過敏</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/07/28/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E7%8B%97%E6%9C%83%E5%B0%8D%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%81%8E%E6%95%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 12:27:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/07/28/%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%B2%93%E7%8B%97%E6%9C%83%E5%B0%8D%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%81%8E%E6%95%8F/</guid>
      <description>一般吃下去的食物中所含的蛋白質經過胃腸道完整的酵素消化後會轉變成各種胺基酸與小胜肽片段(Peptides)，這些成為抗原造成過敏的機會不高，通常是變成不易引發過敏的半抗原。
但是消化不良的大分子量的蛋白質所形成的就是抗原了，這時造成腸道過敏的機會就會提高了。在人類食物過敏的研究中發現，食物過敏原分子量大小須介於10000到70000 Dalton，意思就是食物中所含全數蛋白質皆水解至分子量小於10000 Dalton才能稱為完全不具潛在過敏原的食品。
在狗的特異性過敏原包含了: 雞血清白蛋白、牛奶、牛肉、羊肉中的IgG以及肌肉磷酸葡萄糖轉位酵素與黃豆。而到目前為止在貓仍無法辨認出特異性的食物過敏原。(貓真可憐呀！)
對飼料過敏可能會看到的臨床症狀
嘴角周圍脫毛、紅腫搔癢，有鱗屑為常見的症狀，亦有可能引起全身的搔癢症狀，通常只要換完飼料不再出現相同的症狀就可以痊癒了。
如果飼主經濟狀況允許的話，可以購買益生菌給寶貝吃，一樣可以解決這個問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓過敏為何比狗少</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/07/09/%E8%B2%93%E9%81%8E%E6%95%8F%E7%82%BA%E4%BD%95%E6%AF%94%E7%8B%97%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 13:45:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/07/09/%E8%B2%93%E9%81%8E%E6%95%8F%E7%82%BA%E4%BD%95%E6%AF%94%E7%8B%97%E5%B0%91/</guid>
      <description>貓的過敏性皮膚病還是主要以跳蚤感染造成的搔癢過敏為主，而異位性皮膚炎在臨床上則少見，但是貓有許多不明原因的過敏性搔癢症都可以與異位性皮膚炎有相關聯，像是嗜酸性球斑疹(eosinophilic plaque)無痛性潰瘍(indolent ulcer)、嗜酸性球性肉芽腫 (線狀肉芽腫) (eosinophilic granuloma)這類常長在口腔、黏膜皮膚交界處的嗜酸性球性過敏性症候群。
對於貓異位性皮膚炎的研究並不多，但是有些共同點與犬異位性皮膚炎是類似的。診斷貓異位性皮膚炎僅能以篩除(rule out)的方式做診斷，篩除掉所有的其他可能性如果仍無法找出病因，才能診斷為異位性皮膚炎。
治療則與犬異位性皮膚炎一樣是無法治癒但需要長久的保養以及被動性的給類固醇止癢，雖然貓對類固醇的耐受度比狗還高，還是需要注意類固醇所誘發的糖尿病。貓對我來說是一種很特別的生物，很多特別的病只在貓身上才看到，其他動物就很難看到，有時候常常會想，造物者是不是真的很討厭貓阿。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>