<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>醫學新知 on 法鬥大小事</title>
    <link>https://pets.24cc.cc/categories/%E9%86%AB%E5%AD%B8%E6%96%B0%E7%9F%A5/</link>
    <description>Recent content in 醫學新知 on 法鬥大小事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 12:32:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pets.24cc.cc/categories/%E9%86%AB%E5%AD%B8%E6%96%B0%E7%9F%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>貓和狗飼養的不同</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/03/24/%E8%B2%93%E5%92%8C%E7%8B%97%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 12:32:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/03/24/%E8%B2%93%E5%92%8C%E7%8B%97%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</guid>
      <description>在台灣，養貓和養狗的人一樣多，但是很多人不知道其實貓和狗的飼養方式不同，甚至可以說天差地遠。如果都用一樣的方法對待，或者是錯誤的觀念，可是讓狗和自己都受害的。
常有飼主喜歡稱自己為貓奴，但是你會發現狗奴也越來越多。這裡就是我們要強調的飼養方式不同了。
狗狗在野外也是群居動物，通常成群結隊，有一個強者做領隊。所以對待狗狗要採取強勢的方式，甚至可以用打的方式。可是貓咪在野外卻是形單影隻，並不喜歡群居，不會遵從領導者，所以連帶對主人也是態度冷淡。
所以主人對狗狗需要有權威或者是領導能力，而不是一昧縱容溺愛，自己降低位格，這樣不是正確的方式。但對貓咪卻要慢慢贏得信任，永遠成為貓奴，因為你很難領導貓咪，想要讓貓臣服，可能會弄的兩敗俱傷。
現代人不生小朋友，將狗狗視為子女，溺愛但不教導，導致狗狗一有問題就用不對的方式來解決，因此他們需要正確的領導者。有人把狗狗送去給訓練師教導。但是忘了訓練師都只是偶爾接觸他們，我們只能訓練主人成為領導者，讓狗狗知道誰是真正的老大？不然狗狗服從訓練師，而不聽從主人的話，這樣也是沒有用的。
對貓要用愛的教育，對狗則要展現權威。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寵物應該吃魚油嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2020/03/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%87%89%E8%A9%B2%E5%90%83%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 08:59:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2020/03/16/%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%87%89%E8%A9%B2%E5%90%83%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E5%97%8E/</guid>
      <description>其實我一直覺得寵物的用藥或者是保健食品，不應該完全跟著人，但事實上很多公司因為不是專業醫療背景，只好從人用的成分，照搬到狗，可笑的是，很多獸醫不好好念書，只因為利潤好，就隨波逐流，把人應該吃的東西，也推薦給狗。
魚油最早期使用在人身上，是用在減肥，但是效果有限，很快就轉移銷售方向，到後來變成有EPA+DHA，然後告訴你DHA對小孩腦部發育非常好，但是卻不知道嬰幼兒的腦在一到三歲已經發育完全，吃了也沒有用。
也會告訴你多吃魚油，不容易產生中風、心血管疾病。但可笑的是美國心臟醫學會卻提出一週吃超過兩次魚油
我想要強調的是！
你現在以為對的東西，只是廠商騙你的！  既然如此，你還要花大錢買沒用的魚油給狗狗吃嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貓爪藤</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/19/%E8%B2%93%E7%88%AA%E8%97%A4/</guid>
      <description>猫爪藤（學名：Macfadyena unguis-cati (Linn.) A. Gentry）是紫葳科，猫爪藤属攀援藤本植物，原產西印度群島及墨西哥、巴西、阿根廷。中國廣東、福建均有栽種。
1991年，研究人員發現貓爪藤含有天然的抗炎因子，證實了它治療關節炎的功效。近幾年的研究還發現，貓爪藤可以增強免疫功能，有可能幫助延長愛滋病患者的壽命1。Cat’s Claw抗炎作用的主要機制似乎是通過抑制TNF-α合成的免疫調節1，這裡有論文可以參考。
在臨床應用上，貓爪藤有以下幾種功效
1.抗發炎：貓爪藤的抗炎性質可能有助於緩解關節炎，痛風和其他炎症問題。這成分同時具有抗痙攣和癲癇的臨床應用。2
2.止痛：它是一種輕度的止痛藥、減輕焦慮、止血、偏頭痛，是一種有效的肌肉鬆弛劑。也被用於一些中國傳統方劑中以及治療鴉片戒斷。
3.婦女泌尿道感染：治療鏈球菌在婦女泌尿道是個棘手的問題，，鏈球菌時常被誤診是酵母菌或念珠菌。導致婦女大量服用抗生素和抗真菌藥物，最後問題並沒有得到解決。反而造成泌尿道感染的鏈球菌對抗生素通常有抗藥性。幸運的是貓爪藤能確實減少鏈球菌，使其成為減輕泌尿道感染的有效成分。
4.HIV：貓爪藤因某項研究在一九九三年再度上了新聞，歐洲的研究人員以14位HIV帶原者為對象，每日給他們服用貓爪藤的根部抽取液，為期6年，而最後的結果舉世震驚。
雖然本品非常安全，但是過量使用一樣會有副作用產生，衛生福利部也有相關規定。使用原料「貓爪藤(Uncaria tomentosa)樹皮萃取物」之每日食用限量為700毫克以下。結論：貓爪藤也有輕微利尿效果，配合止痛、抑制鍊球菌的效果，用於婦科感染是最適合的成分。
  不知道會不會有獸醫願意做實驗，看看愛滋貓狗能不能有用。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 用在寵物的關節炎，實在是非常適合。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二型膠原蛋白</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:19:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/11/09/%E4%BA%8C%E5%9E%8B%E8%86%A0%E5%8E%9F%E8%9B%8B%E7%99%BD/</guid>
      <description>1.膠原蛋白是什麼??
膠原蛋白存在身體很多部份，在細胞中扮演一種類似支架的角色，如果膠原蛋白很充足的話，細胞得到支撐，就會顯得很飽滿，自然也就不容易產生皺紋；例如鼻軟骨或韌帶甚至連牙齒都有膠原蛋白的存在，可見膠原蛋白是一種非常重要的物質。1
2.為什麼要補充膠原蛋白呢??
嬰兒的皮膚看起來又滑又香讓人忍不住想要咬一口，但是歲月是殘忍的，大概從25~30歲開始，我們的皮膚因為各種原因的蹂躪，膠原蛋白就會快速的流失，而身體製造的速度越遠遠追不上消耗的速度2，所以如果我們想擺脫皺紋或者是坑坑洞洞的皮膚的話，那我們就必須補充膠原蛋白.
3.最常問的問題就是到底是吃的膠原蛋白好呢??還是用抹的膠原蛋白好呢???
事實上，膠原蛋白是屬於比較大的分子，如果沒有經過特殊處理，如奈米化3，皮膚對於這類大分子的產品是不太好吸收的!!除非用打針的直接將膠原蛋白打到身體裡面，不過除了貴以外，一年要乖乖的再打一次也是挺令人不爽的！膠原蛋白還是用吃的比較好。
4.聽說吃膠原蛋白也可以治療關節疼痛，類似葡萄糖胺的效果是嗎??
很多寵物的關節產品的成分就是葡萄糖胺glucosamine，其實這是人吃的產品，很多廠商沒有念書，**甚至很多獸醫也沒有搞清楚，想說人吃的東西就拿來給狗吃，如果這樣可以的話，要獸醫做什麼？**而且glucosamine的副作用不小，長期吃寵物的胃會受不了，狗狗又不會講話，飼主一定不要被騙了喲。
實際上二型膠原蛋白的效果會比葡萄糖胺好，但是因為成本比較高，所以願意使用的廠商不多。
  其實不用說太多，只是要女性都知道非吃不可。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 偏偏又不能像預借現金卡一樣馬上預支。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 可惜市面上很多產品都是宣稱奈米化，事實上真假不得而知 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短毛狗比較不會過敏嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/28/%E7%9F%AD%E6%AF%9B%E7%8B%97%E6%AF%94%E8%BC%83%E4%B8%8D%E6%9C%83%E9%81%8E%E6%95%8F%E5%97%8E/</guid>
      <description>犬過敏性皮膚病主要症狀為紅腫以及搔癢，而病因千百種，在台灣這種地處亞熱帶的國家仍以跳蚤的咬造成過敏性粟粒樣皮膚炎的病例最為常見，而近年來因為好發異位性皮膚炎(Atopic dermatitis)的犬種類飼養數量增多，也伴隨著診斷技術的提升而使異位性皮膚炎的確診率有逐年增加的趨勢。
異位性皮膚炎不論是在人類、犬以及貓中都是一種常見、遺傳性且易復發的慢性搔癢性皮膚炎，無法根治只能以身體保養管理為主，最主要的治療是避免接觸到過敏原。
環境中的過敏原如塵璊、灰塵、花粉、黴菌、蟑螂等等皆容易引起第一型過敏反應(一共有四型)，即Ig-E誘發型過敏反應。這種類型的過敏反應不會在第一次接觸過敏原就馬上發病，必須先有幾次的接觸，讓身體內的免疫細胞隨著次數的增加而認出這些過敏原後，才會一次嚴重而急性的發作。
基本上所有犬種都有可能罹患異位性皮膚炎，但異位性皮膚炎特別好發的犬種有西高地白梗、蘇格蘭犬、拉薩犬、大麥町、巴哥、波士頓犬、黃金獵犬、拉布拉多以及西施等犬種，所以不管是長毛犬種或是短毛犬種都有機會罹病喔。
黃靖森獸醫師提到如果有飼養以上所述犬種，則需要特別注意皮膚的問題。臨床症狀在急性期為眼眶周圍、前後肢皮膚內側、耳翼內側、趾間位置的紅腫脫毛為主，而進入慢性期後則為黑色素沉澱、皮膚苔蘚化、肥厚粗糙且有皮脂漏等症狀。等到皮膚出現這類問題後會變厚又脆弱，這時候如果體表出現傷口，一些菌叢像金黃色葡萄球菌、小芽孢菌亦會一併繼發感染，使得皮膚問題變得更複雜、更多重更難以治療，這也就是為什麼有些毛小孩皮膚病一直反覆看醫生吃藥還是吃不好的原故，因為主人只注意到這些外在繼發的病變，而忽略到最根本的原因是異位性皮膚炎的問題。
犬異位性皮膚炎的診斷準則 2010年國際犬異位性皮膚炎委員會中的瑞士籍獸醫Claude Favrot為異位性皮膚炎建立了一套新的準則:
 三歲以前出現臨床症狀 犬多生活於室內 對於使用類固醇治療有反應的搔癢症 無臨床病變的搔癢症 前腳有病變 耳翼有病變 耳翼邊緣無病變 腰背部無病變  如果病患出現以上準則中的五項則符合異位性皮膚炎的病例表現，則有85%的敏感度以及79%的專一度，可區別是異位性皮膚炎或是非異位性皮膚炎的慢性/好發性搔癢症。若符合六項則專一度提高到89%，但敏感度則降為58%。
而如果已經確診了異位性皮膚炎，飼主簡單在家能做的有幾項
 不要幫毛小孩剃毛，因為少了毛髮的保護反而讓他的皮膚直接接觸到更多過敏原。 常常洗澡，因為能幫他洗去身上殘留的過敏原 使用無刺激的洗毛劑，避免再度刺激已經敏感化的皮膚了 多多打掃家裡，減少家裡的灰塵、塵璊，對自己和毛小孩都好喔 購買好的益生菌產品  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>綠唇貽貝Green Lipped Mussel</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/10/18/%E7%B6%A0%E5%94%87%E8%B2%BD%E8%B2%9Dgreen-lipped-mussel/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/10/18/%E7%B6%A0%E5%94%87%E8%B2%BD%E8%B2%9Dgreen-lipped-mussel/</guid>
      <description>綠唇貽貝(GLM)也有翻譯成綠唇貝或者綠貽貝(學名 Perna canaliculus)，這種貝殼的萃取物具有預防與治療骨關節炎的特性 (有趣的是葡萄糖胺也是從貝殼抽取的)。某些研究顯示，給予病犬GLM能夠減輕牠的疼痛，並改善關節的活動力。GLM有助於減少發炎、保護軟骨的完整性、並對抗氧化性病變。
作用機轉可能是抑制5-脂氧合酶途徑，讓白三烯的形成減少。但僅僅是推測，並不能知道真正的原因。
就像發現牛樟芝可以治療肝癌是因為原住民一樣，科學家發現居住在紐西蘭沿岸的毛利人，習慣用新鮮的生貽貝作為食材。結果這些人的骨關節炎發生率比住在內陸的人要來得低 (但是我懷疑跟他們居住環境和大量勞動可能也有關係)，也因此造成許多這類現象的相關研究，因而很快地證實了這種綠唇貽貝的抗發炎特性。
在紐西蘭沿岸採收的綠唇貽貝，獲得了由海流帶來、不斷更新供給的海洋營養素。據說綠唇貽貝的作用如同海水過濾器，會傾向保留基本的營養素。因此，GLM含有大量的潛在活性物質，能舒緩發炎的關節：omega-3脂肪酸 (雖然說深海魚油也是以Ω3脂肪酸而聞名，但是綠唇貽貝中還有其他物質可以緩解骨關節炎和疼痛，這是深海魚油比不了的。)、軟骨素、麩胺酸、維生素E和C、以及微量元素(鋅、銅、錳)。
而在醫學上也有不少報告可以佐證，原文在此，以下翻譯
簡介 關節炎是人和動物中的一個重要問題，可能在任何年齡發生，但在老年人中尤為常見。在狗中，可能發生退行性和炎性關節病，但最常見的關節病形式是骨關節炎（OA），這是一種複雜的進行性疾病，其特徵在於關節軟骨的退化和在關節邊緣形成新骨（骨贅）。滑膜的炎症也可能存在於OA的許多病例中，但在整個疾病過程中是可變的特徵。相反，滑膜炎是炎性關節疾病的主要病理特徵，例如類風濕性關節炎。
OA中關節軟骨的退化通常與一些易感關節異常相關，這些關節異常會在關節內產生應力增加的局灶區，導致軟骨基質的更新加速。儘管軟骨細胞的合成和降解活性均增加，但平衡傾向於基質耗盡，軟骨基質組分淨損失。在一些受影響的狗中，關節腫大可能是明顯的，並且與骨贅生成，由滑膜炎症引起的關節積液和關節囊的增厚有關。在OA的臨床症狀明顯之前，結構損傷可能存在一段時間，並且大多數病例最終呈現僵硬或跛足。由於關節疼痛和關節活動受限的組合引起的跛行可能在發病時是逐漸的，或者可能在輕微創傷或過度運動後急劇發作。許多機制被認為涉及關節疼痛本身的發病機制，但一個因素是滑膜炎症的存在。
飲食因素可能潛在地改變關節炎中涉及的一些潛在過程，包括調節炎症反應，提供軟骨修復的營養物和防止氧化損傷。在有效的情況下，飲食管理可能有助於減少或消除對常規藥物的需求，其中一些藥物與不良的繼發效應有關。貝類補充劑已被用作人類關節炎的傳統療法，近年來，人們開始關注綠唇貽貝Perna canaliculus（1-3）製備的營養補充劑的潛在益處。雖然已知綠唇貽貝（GLM）含有可能有益於關節健康的抗炎成分和其他營養素，但其作用的確切機制尚不清楚。GLM的熱處理已被證明會破壞其活性。因此，整個GLM的加工和將GLM產品摻入食品中需要特殊的護理和加工技術以避免破壞最終產品的任何功效。
在一系列臨床研究中，我們評估了GLM粉末在減輕狗的關節炎症狀方面的功效。 GLM的性能在標準飲食之上作為粉末補充劑進行研究，並且當被摻入兩種加工的飲食產品之一，半合成食品和乾主食飲食中時。這兩種產品都採用低溫製造工藝，旨在保持GLM的功效。
材料和方法
所描述的所有研究均設計為雙盲，隨機，對照試驗，使用混合品種/性狗（4-13歲），其表現出不同程度的關節炎徵兆，生活在動物保護區。任何表現出&amp;lt;4個月的關節炎跡象的狗或沒有始終表現出關節炎跡象的狗都被排除在研究之外。並非所有相同的狗都用於每項研究。
任何未完成整個研究的狗都會從結果中刪除，不包括在內。在每次研究開始前至少6週，所有狗都適應相同的基本，乾燥，成人維持狗食（WALTHAMFORMULA®犬高級乾燥飲食）。在研究期間，該飲食也用作對照飲食。在每次研究開始時，將狗隨機分配到組中並餵食對照或測試6週。所有飲食都以設計用於維持體重的量餵養。水隨意提供。冷凍乾燥的穩定化GLM粉末由澳大利亞McFarlane實驗室提供。
關節炎徵象的評估在獸醫0周和第6週進行。所有參數按0至4的等級評分（0 =無跡象; 1 =輕度; 2 =中度; 3 =標記; 4 =嚴重）。每隻狗的流動性得分（步行，小跑和爬樓梯的跛足的個體得分的平均值）和每個肢體的個別關節（腕骨，肘部和肩部或t骨，膝關節和髖部）分別評定疼痛程度，腫脹， cre and和減少運動範圍。每隻狗的移動性得分和所有個體關節得分的總和包括其總關節炎得分。
研究一/GLM單純外加 32隻狗任意分成兩組，一組對照組(n=15)及一組GLM組(n=17)。在GLM組中添加高量GLM粉在食物中一起餵食(&amp;gt;34 公斤的狗添加1000 mg GLM粉/每天；34 到25 kg公斤的狗每天添加750 mg；&amp;lt; 25 kg每日添加450 mg)。
研究二/GLM混入狗點心
33隻狗隨機分成兩組對照組(n=15)及GLM組(n=17)，狗點心(Product name ：PEDIGREE JointCare Treats for Dog)內含GLM，製造過程以低溫加工方式完成。餵食的基準是依體重給予GLM劑量大於34 公斤每天給予1000mg的GLM；34 至25 kg每天給予750mg的GLM；小於25 kg每日給予450 mg的GLM。
研究三/添加GLM在食物中
31隻狗隨機分成兩組。對照組(n=17) GLM組(n=14)。實驗組與對照組所使用的是相同的狗食，只是GLM組的有添加GLM粉且是以低溫加工過程添加入食物中，含量是0.3% (WALTHAMR Veterinary Diet Canine Joint Support).這濃度是設計與之前兩個實驗相似的GLM含量。
這個變化介於基準線與第六週的測量，數據的曲線表現在組別的中間值(+-平均值)
GLM的抗炎特性歸因於多種藥理活性成分。最重要的是，GLM已被證明含有獨特的ω-3脂肪酸，二十碳四烯酸（ETA），它似乎通過環加氧酶（COX）和脂氧合酶途徑充當花生四烯酸氧合的雙重抑製劑。花生四烯酸代謝物在炎症序列中起主要作用。然而，與許多非類固醇類抗炎藥（NSAIDs）不同，GLM具有非胃毒性並且不影響血小板聚集，這表明ETA可以選擇性地阻斷促炎性COX-2途徑而不是生理上重要的COX-1途徑。事實上，研究表明，GLM實際上可以幫助減少與長期攝入某些NSAID相關的胃腸道刺激。
在任何研究中，通過添加GLM，在活動性和關節活動範圍的減少方面沒有觀察到顯著效果。更長的研究長度和更敏感的評估方法可能有助於檢測這些參數中的任何可能的影響。
冷凍乾燥的GLM粉末含有多種對關節健康有益的營養素，包括糖胺聚醣（硫酸軟骨素），ω-3脂肪酸[ETA;二十碳五烯酸（EPA）;二十二碳六烯酸（DHA）]，氨基酸（谷氨酰胺，蛋氨酸），維生素（E，C）和礦物質（鋅，銅，錳）。糖胺聚醣是長的，無支鏈的碳水化合物，是軟骨基質和滑液的主要成分。膳食補充糖胺聚醣，特別是硫酸軟骨素，可能有助於刺激軟骨基質的產生，抑制軟骨中的降解酶活性，並有助於防止滑膜和軟骨下血管中的血栓，斑塊和纖維蛋白形成。發現用GLM衍生的糖胺聚醣製劑口服補充劑可以在8周治療後減少高比例關節炎狗的跛足和疼痛。存在於完全冷凍乾燥的GLM粉末中的營養物可以協同作用以減少炎症和疼痛，限制進一步的軟骨退化，並且可能支持受損的關節軟骨和滑液的再生。這里報道的研究結果支持以下結論：膳食補充GLM可能對患有關節炎症狀的狗的管理特別有益。潛在地，補充GLM的飲食可能有助於降低動物對常規藥物治療的需求，並且在某些情況下，報導的GLM的胃保護作用可以提供額外的臨床益處。
從以上的醫學報告，可以得知此一成分在服用8周也就是兩個月的確有效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗狗為何喜歡吃便便呢</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/08/18/%E7%8B%97%E7%8B%97%E7%82%BA%E4%BD%95%E5%96%9C%E6%AD%A1%E5%90%83%E4%BE%BF%E4%BE%BF%E5%91%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/08/18/%E7%8B%97%E7%8B%97%E7%82%BA%E4%BD%95%E5%96%9C%E6%AD%A1%E5%90%83%E4%BE%BF%E4%BE%BF%E5%91%A2/</guid>
      <description>我們常罵人：狗改不了吃屎，但在現實生活中，狗狗喜歡吃屎，的確讓很多愛狗的飼主快要抓狂，畢竟心肝寶貝這麼髒，主人怎麼受得了呢？狗狗吃大便的原因可能有幾種？
 怕洩漏蹤跡：狗狗雖然已經馴化很久，但仍然保持一些遠古時代的習慣，怕自己的排泄物引起敵人攻擊，為了毀屍滅跡，只好把自己的便便吃掉。 怕被罵：狗狗的智商跟小孩一樣，當第一次亂大便被罵的時候，他會記住主人討厭他亂大便，所以萬一不小心亂大便，他就會趕快吃掉怕被主人看到。 被氣味吸引，有時候家中有幼兒，丟棄的尿布如果有糞便，一樣會被找出來，動物學家推測幼兒的糞便因為消化吸收不完全，還有很多蛋白質，當然有類似氣味的起司也同樣很能吸引狗狗。 狗狗腸胃吸收不好：由於寄生蟲或者其他原因，讓狗狗吸收養分不完全，所以狗狗會從自己的糞便中獲取蛋白質和其他養分。 單純肚子餓或者嘴饞。在狗的眼中便便也是食物。  如何改善：以下建議方法不一定有效，不過反正不要花錢，可以試試看
 碰到狗狗大便，不要大聲斥責，更不要用力挖它的嘴巴。 立刻清掃：讓狗狗沒有機會吃到糞便。 餵食多餐，避免因為飢餓而吃糞便。 餵食益生菌，改變狗狗的腸胃機能。推薦艾毛寶。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以幫狗剃毛嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 09:16:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B9%AB%E7%8B%97%E5%89%83%E6%AF%9B%E5%97%8E/</guid>
      <description>因為皮膚病的客戶很多，他們常會問到一個問題，到底要不要先幫狗狗剃毛，他們認為這些皮膚病應該是狗狗毛太多，當然我們常犯的問題，就是用自己的想法去想狗。我們想說穿太多會流汗，所以說呢，狗狗一定毛很長會熱，會流汗，所以就皮膚病了，幫他剃毛可以幫助它，但是事實真的如此嗎？
長久以來一直有兩派爭論，有人覺得剃毛好，有人覺得不好，事實上我們可以仔細分析一下，這兩派的說法有什麼論點。
先來複習一下狗狗散熱的原理，跟人不一樣的是牠們皮膚上不像人有汗腺，所以它們不會流汗，也不像人是利用將體內的溫度降低。動物們主要的散熱方式是利用呼氣時，將口腔及氣管中的水汽排出體外，而達到體內降溫的效果。既然原理是這樣，所以剃毛無用派，就會主張，既然狗狗主要是由口腔及氣管散熱，剃毛對狗狗的散熱怎麼會有用呢?
但是！毛髮對於散熱雖然沒有，可是大家有發現狗狗會在春秋換毛，也就是夏天的毛髮和冬天的毛髮不一太一樣，夏天的毛髮比較薄，因為不需要保溫作用了。看到這裡，你就會想說，那我應該是贊成剃毛有用的囉！實際上不是！
因為狗狗最底層的細毛對於狗狗的皮膚是有保護作用的，最重要的幫忙狗狗抵抗紫外線，還有隔熱的效果（和前面的散熱觀念不同，就像大太陽底下，如果我們人沒有穿衣服，實際上會更熱）。還可以避免直接接觸一些有害或過敏物質。如果沒有隔熱，反而容易造成狗狗熱衰竭或是中暑，所以並不是說夏天剃毛對於狗狗的散熱完全沒有幫助，應該要說，毛髮本身並沒有主動散熱的能力，如果是因為皮膚病的原因，更不可以將皮剃光，因為皮膚更容易接觸到有害或者過敏物質。有皮膚問題，剃毛並不能有幫助，還是應該使用益生菌才對。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你知道法鬥搖屁股可能是生病了嗎</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/06/18/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 09:24:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/06/18/%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%B3%95%E9%AC%A5%E6%90%96%E5%B1%81%E8%82%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%97%85%E4%BA%86%E5%97%8E/</guid>
      <description>對於養法鬥的人來說，那肥嫩肥嫩的屁股搖來晃去，看起來雖然很讓人療癒；好像穿高跟鞋的美女一樣，搖曳生姿，但，你知道這其實可能是一種疾病嗎？法鬥雖然可愛，但是法鬥三大疾病中，最危險的其實就是關節方面的問題。皮膚問題雖然很難搞定，但是不會危及生命。心肺問題，因為嚴重，所以飼主會重視，只有關節問題，因為不容易判定，甚至還如同我前面所說，覺得這樣很可愛呢。這個問題就是髖關節發育不良症Cannine Hip Dysplasia （CHD），那到底什麼是CHD呢？髖關節發育不良症是指 : 髖關節不正常的發展或生長造成關節的異常或鬆動。說土話就是『大腿骨鎖不緊』，聽起來有點嚴重，不過CHD是有方法可以被篩檢出來的一種疾病。既然可以篩檢，就表示可以早期預防，也就不用讓寶貝受罪了。
髖關節是大腿骨及骨盤骨連接的關節，是由一個球（股骨頭）及杯狀物（髖臼）所構成四周包覆著關節囊、肌肉韌帶，是全身受力最重的關節。這個關節正常情況下，應該是緊密結合的，但是在發育過程中，因為生長速度不符合或者基因問題，而導致軟組織產生病變。這種情況下，就會造成狗狗不論是在行走、跑跳時不穩定，進而造成骨頭磨損。初期行走時會有大幅度擺動（前面所說搖屁股）的情況，如果不及早治療、可能會進步成像兔子一樣跳躍、跛腳、走路喜歡休息，主人如果再不注意，最後因疼痛而不想走路，最嚴重的甚至連洗澡都無法長久站立。很多飼主都以為只有大型狗，因為體重的關係，才會造成CHD，事實上的高危險狗種除了法鬥，還有黃金獵犬、柯基、臘腸、哈士奇、拉拉。並不是只有大型狗會有這方面的困擾，中小型狗更容易被忽略。
預防和保健 無論內科或外科治療方式，目的都是要協助減輕狗狗的疼痛。外科治療方式應視臨床症狀而定，這裡不多做介紹。在內科部份一般稱之為保守療法，並遵守三大原則下進行且控制症狀：
第一，體重不能太重。對於容易寵壞狗狗的主人來說，這點有點困難
第二，改善居家環境。注意桌椅高度，勿讓狗狗從高處躍下。地板勿太光滑，因摩擦力小的關係，必須花更多力氣行走
第三，給予關節適當的營養補充品。市面上產品很多，基於怕得罪太多廠商，就不說太多我們只建議不要狗買有葡萄糖胺(glucosamine)的成分，千萬要記得一件事情，不要什麼都拿人吃的東西給狗吃。CHD只能透過X光拍片的方式確診。大概6個月到12個月之後就可以拍片，但是到2歲才能完全確診。所以建議兩歲之後一定要帶狗狗做健康檢查，當然飼主平時多留意狗狗的走路方式和其它行為方式，或者提早給予正確的保健食品，對寵物寶貝有很大的幫助，並竟等到症狀出現，外科手術治療雖然也可以解決，但是高昂的金額和麻煩的術後照顧可能又會導致更多的棄養狗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>請不要喂你的寶貝吃毒</title>
      <link>https://pets.24cc.cc/2019/05/18/%E8%AB%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%96%82%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AF%B6%E8%B2%9D%E5%90%83%E6%AF%92/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 10:30:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pets.24cc.cc/2019/05/18/%E8%AB%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%96%82%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AF%B6%E8%B2%9D%E5%90%83%E6%AF%92/</guid>
      <description>這年頭寵物吃的比人好，這很平常，所以很多寵物的保健食品也出現在市場上，我有時候也會去逛逛外面的寵物店或者網路閒逛，看看市面上有什麼新產品，結果今天好友傳一個東西給我看，讓我簡直快氣炸了！
為何呢？居然有人在寵物的零食裡面加牛樟芝，你他x的能不能好好念點書，不要只想要賺錢，就隨便加東西給寵物寶貝吃好嗎？你加麵粉也比你亂加毒好一點！
很多人以為牛樟芝很不錯呀，可以顧肝，實際上完全錯誤的觀念，我勸過很多人不能亂吃，尤其是野生的牛樟芝，它能治療一些癌症，但是不適合正常人來吃。看一下這些新聞吧：
杰樑病逝，擋人財路
蘋果調查 經濟部隱瞞 牛樟芝含毒 吃多傷腎
牛樟芝沒過毒性試驗，七月新制不准賣
最重要的是對人都有毒性，要小心使用，隨便加到零食給寵物吃，而且飼主通常以為零食，不會去太限制食用的量，寵物吃出問題，請注意，廠商不會負責，你也沒有證據是吃他們的零食，最好的方法是要自己小心，很多人沒有專業背景，憑空發想隨便加一些亂七八糟的東西，給你的寶貝吃，請大家一起來抵制！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>